[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِلَّهِ حَنِيفًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ أَنِ اتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "آبَاؤُنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāunā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ نَحْنُ وَلَا آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَتَىٰ",
        "answer": "Will come",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَتَىٰ أَمْرُ اللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَتَى",
        "answer": "but Allah came",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fa-atā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَى اللَّهُ بُنْيَانَهُمْ مِنَ الْقَوَاعِدِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَتَاهُمُ",
        "answer": "and came to them",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wa-atāhumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَخَرَّ عَلَيْهِمُ السَّقْفُ مِنْ فَوْقِهِمْ وَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْتِيَهُمُ",
        "answer": "(should) come to them",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiyahumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "(should) come",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَهُمُ",
        "answer": "will come to them",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyahumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْتِيَهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِ",
        "answer": "he comes",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَاهُ أَيْنَمَا يُوَجِّهْهُ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْتِي",
        "answer": "(when) will come",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatī",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَأْتِي كُلُّ نَفْسٍ تُجَادِلُ عَنْ نَفْسِهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهَا",
        "answer": "coming to it",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَرْيَةً كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ إِنَّ الْخِزْيَ الْيَوْمَ وَالسُّوءَ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We have given them",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ فَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُ",
        "answer": "And We gave him",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُ فِي الْآخِرَةِ لَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَإِيتَاءِ",
        "answer": "and giving",
        "pcklId": "545",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waītāi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَالْإِحْسَانِ وَإِيتَاءِ ذِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيتَاءٌ",
        "waznEnglish": "giving",
        "waznTlit": "ītāon",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَثَاثًا",
        "answer": "(is) furnishing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 13,
        "tlit": "athāthan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَا أَثَاثًا وَمَتَاعًا",
        "rootWord": "أ ث ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ث ث",
        "waznEnglish": "furnishings, possessions, wealth",
        "waznTlit": "hamza thā thā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَأَجْرُ",
        "answer": "but surely the reward",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "wala-ajru",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرَهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrahum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّ الَّذِينَ صَبَرُوا أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرَهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrahum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ وَلَٰكِنْ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلُهُمْ",
        "answer": "their terms",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajaluhum",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدُهُمْ",
        "answer": "(to) one of them",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥaduhum",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِالْأُنْثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدُهُمَا",
        "answer": "one of them",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥaduhumā",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلَيْنِ أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْخُذَهُمْ",
        "answer": "that He may seize them",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yakhudhahum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْخُذَهُمْ فِي تَقَلُّبِهِمْ فَمَا هُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْخُذَهُمْ",
        "answer": "that He may seize them",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yakhudhahum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَهُمُ",
        "answer": "so seized them",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhahumu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَهُمْ رَسُولٌ مِنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤَاخِذُ",
        "answer": "Allah were to seize",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yuākhidhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِظُلْمِهِمْ مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُؤَاخِذُ",
        "waznEnglish": "to call to account, to punish",
        "waznTlit": "yuākhidhu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ اللَّهُ لَا تَتَّخِذُوا إِلَٰهَيْنِ اثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُونَ",
        "answer": "you take",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhūna",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنْ ثَمَرَاتِ النَّخِيلِ وَالْأَعْنَابِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخِذِي",
        "answer": "Take",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhidhī",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى النَّحْلِ أَنِ اتَّخِذِي مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُونَ",
        "answer": "you take",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhūna",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ أَنْ تَكُونَ أُمَّةٌ هِيَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّخِذُوا أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يُؤَخِّرُهُمْ",
        "answer": "He defers them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "yu-akhiruhum",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ وَلَٰكِنْ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَأْخِرُونَ",
        "answer": "they (will) remain behind",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "yastakhirūna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَأْخِرُ",
        "waznEnglish": "to delay, to postpone",
        "waznTlit": "yastakhiru",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ قُلُوبُهُمْ مُنْكِرَةٌ وَهُمْ مُسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "of the Hereafter",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ مَثَلُ السَّوْءِ وَلِلَّهِ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اسْتَحَبُّوا الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُ فِي الْآخِرَةِ لَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "then behold",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " خَلَقَ الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَيْءٍ إِذَا أَرَدْنَاهُ أَنْ نَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا بِكُمْ مِنْ نِعْمَةٍ فَمِنَ اللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا كَشَفَ الضُّرَّ عَنْكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْكُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا كَشَفَ الضُّرَّ عَنْكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْكُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِالْأُنْثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ ظَلَمُوا الْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ أَشْرَكُوا شُرَكَاءَهُمْ قَالُوا رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا بِعَهْدِ اللَّهِ إِذَا عَاهَدْتُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَدَّلْنَا آيَةً مَكَانَ آيَةٍ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يُؤْذَنُ",
        "answer": "will be permitted",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "yu'dhanu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ تَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَارًا وَسُبُلًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ الَّذِينَ مَكَرُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ يَخْسِفَ اللَّهُ بِهِمُ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَهُ الدِّينُ وَاصِبًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(to) the earth",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا أَمْرُ السَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ الْبَصَرِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالْأَنْعَامَ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَافِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِتَأْكُلُوا",
        "answer": "for you to eat",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "litakulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي سَخَّرَ الْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلِي",
        "answer": "eat",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "kulī",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ كُلِي مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ فَاسْلُكِي سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكُلُوا",
        "answer": "So eat",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fakulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ حَلَالًا طَيِّبًا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرُوا أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَلَى الرُّسُلِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْرُ السَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ الْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ بِاللَّهِ مِنْ بَعْدِ إِيمَانِهِ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُ مُطْمَئِنٌّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "652",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً لَكُمْ مِنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "653",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي سَخَّرَ الْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those whom",
        "pcklId": "654",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "فَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "655",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "fa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ قُلُوبُهُمْ مُنْكِرَةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those whom",
        "pcklId": "656",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِيَحْمِلُوا أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ الَّذِينَ يُضِلُّونَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "657",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَى اللَّهُ بُنْيَانَهُمْ مِنَ الْقَوَاعِدِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those (for) whom",
        "pcklId": "658",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تُشَاقُّونَ فِيهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "659",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ إِنَّ الْخِزْيَ الْيَوْمَ وَالسُّوءَ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those whom ",
        "pcklId": "660",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "661",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "For those who",
        "pcklId": "662",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those whom",
        "pcklId": "663",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَامٌ عَلَيْكُمُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "664",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ فَعَلَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "665",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "666",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ فَعَلَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى الرُّسُلِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "that",
        "pcklId": "667",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِيُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي يَخْتَلِفُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "668",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّهُمْ كَانُوا كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "669",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "670",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "671",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ الَّذِينَ مَكَرُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ يَخْسِفَ اللَّهُ بِهِمُ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "For those who",
        "pcklId": "672",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ مَثَلُ السَّوْءِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "that which",
        "pcklId": "673",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "674",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَا الَّذِينَ فُضِّلُوا بِرَادِّي رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "675",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "676",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ ظَلَمُوا الْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "677",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ أَشْرَكُوا شُرَكَاءَهُمْ قَالُوا رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "678",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا الَّذِينَ كُنَّا نَدْعُو مِنْ دُونِكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "679",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ زِدْنَاهُمْ عَذَابًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "كَالَّتِي",
        "answer": "like her who",
        "pcklId": "680",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّتِي نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنْكَاثًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "681",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّ الَّذِينَ صَبَرُوا أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "682",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَيْسَ لَهُ سُلْطَانٌ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "683",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا سُلْطَانُهُ عَلَى الَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُ وَالَّذِينَ هُمْ بِهِ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "684",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا سُلْطَانُهُ عَلَى الَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُ وَالَّذِينَ هُمْ بِهِ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "685",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ نَزَّلَهُ رُوحُ الْقُدُسِ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) the one",
        "pcklId": "686",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لِسَانُ الَّذِي يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِيٌّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "687",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "688",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَفْتَرِي الْكَذِبَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones ",
        "pcklId": "689",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "690",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا مِنْ بَعْدِ مَا فُتِنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "691",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "692",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "693",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "694",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا جُعِلَ السَّبْتُ عَلَى الَّذِينَ اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّتِي",
        "answer": "in that",
        "pcklId": "695",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَادِلْهُمْ بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "696",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ مَعَ الَّذِينَ اتَّقَوْا وَالَّذِينَ هُمْ مُحْسِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "697",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ مَعَ الَّذِينَ اتَّقَوْا وَالَّذِينَ هُمْ مُحْسِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَهُوَ وَلِيُّهُمُ الْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ اللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ قَلِيلٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرُوا أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهُكُمْ",
        "answer": "Your god",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhukum",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ قُلُوبُهُمْ مُنْكِرَةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is) God",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ قُلُوبُهُمْ مُنْكِرَةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَيْنِ",
        "answer": "[two] gods",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhayni",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ اللَّهُ لَا تَتَّخِذُوا إِلَٰهَيْنِ اثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is) God",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ اللَّهُ لَا تَتَّخِذُوا إِلَٰهَيْنِ اثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) command of Allah",
        "pcklId": "1637",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَتَىٰ أَمْرُ اللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1638",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ قَصْدُ السَّبِيلِ وَمِنْهَا جَائِرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "the Favors of Allah",
        "pcklId": "1639",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَةَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ اللَّهَ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1640",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَةَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ اللَّهَ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1641",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1642",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1643",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "but Allah came",
        "pcklId": "1644",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَى اللَّهُ بُنْيَانَهُمْ مِنَ الْقَوَاعِدِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1645",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِنْ سُوءٍ بَلَىٰ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah rewards",
        "pcklId": "1646",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَاءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِي اللَّهُ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1647",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (had) willed",
        "pcklId": "1648",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ نَحْنُ وَلَا آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1649",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِي كُلِّ أُمَّةٍ رَسُولًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah guided",
        "pcklId": "1650",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ هَدَى اللَّهُ وَمِنْهُمْ مَنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ الضَّلَالَةُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1651",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَاهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ يُضِلُّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "by Allah",
        "pcklId": "1652",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَا يَبْعَثُ اللَّهُ مَنْ يَمُوتُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will not resurrect",
        "pcklId": "1653",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَا يَبْعَثُ اللَّهُ مَنْ يَمُوتُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1654",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا لَنُبَوِّئَنَّهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will cave",
        "pcklId": "1655",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ الَّذِينَ مَكَرُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ يَخْسِفَ اللَّهُ بِهِمُ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has created",
        "pcklId": "1656",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا خَلَقَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1657",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ عَنِ الْيَمِينِ وَالشَّمَائِلِ سُجَّدًا لِلَّهِ وَهُمْ دَاخِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And to Allah",
        "pcklId": "1658",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah has said",
        "pcklId": "1659",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ اللَّهُ لَا تَتَّخِذُوا إِلَٰهَيْنِ اثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1660",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ اللَّهِ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1661",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا بِكُمْ مِنْ نِعْمَةٍ فَمِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "تَاللَّهِ",
        "answer": "By Allah",
        "pcklId": "1662",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "tal-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَتُسْأَلُنَّ عَمَّا كُنْتُمْ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1663",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ الْبَنَاتِ سُبْحَانَهُ وَلَهُمْ مَا يَشْتَهُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "and for Allah",
        "pcklId": "1664",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ مَثَلُ السَّوْءِ وَلِلَّهِ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah were to seize",
        "pcklId": "1665",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِظُلْمِهِمْ مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1666",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "تَاللَّهِ",
        "answer": "By Allah",
        "pcklId": "1667",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "tal-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1668",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1669",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّاكُمْ وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1670",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1671",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الرِّزْقِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "of Allah",
        "pcklId": "1672",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَهُمْ فِيهِ سَوَاءٌ أَفَبِنِعْمَةِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1673",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "of Allah",
        "pcklId": "1674",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ اللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1675",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "1676",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَا تَضْرِبُوا لِلَّهِ الْأَمْثَالَ إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1677",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَا تَضْرِبُوا لِلَّهِ الْأَمْثَالَ إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah sets forth",
        "pcklId": "1678",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَمْلُوكًا لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "1679",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوُونَ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah sets forth",
        "pcklId": "1680",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلَيْنِ أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And to Allah (belongs)",
        "pcklId": "1681",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1682",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْرُ السَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ الْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1683",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَخْرَجَكُمْ مِنْ بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1684",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ مُسَخَّرَاتٍ فِي جَوِّ السَّمَاءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1685",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1686",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِمَّا خَلَقَ ظِلَالًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1687",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ اللَّهِ ثُمَّ يُنْكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1688",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَوْا إِلَى اللَّهِ يَوْمَئِذٍ السَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1689",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ زِدْنَاهُمْ عَذَابًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1690",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَالْإِحْسَانِ وَإِيتَاءِ ذِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1691",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا بِعَهْدِ اللَّهِ إِذَا عَاهَدْتُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1692",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقَدْ جَعَلْتُمُ اللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1693",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah tests you",
        "pcklId": "1694",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ اللَّهُ بِهِ وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (had) willed",
        "pcklId": "1695",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَلَٰكِنْ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1696",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا السُّوءَ بِمَا صَدَدْتُمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1697",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَشْتَرُوا بِعَهْدِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1698",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1699",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا عِنْدَكُمْ يَنْفَدُ وَمَا عِنْدَ اللَّهِ بَاقٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1700",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah ",
        "pcklId": "1701",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1702",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will guide them",
        "pcklId": "1703",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ اللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1704",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَفْتَرِي الْكَذِبَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1705",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ بِاللَّهِ مِنْ بَعْدِ إِيمَانِهِ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُ مُطْمَئِنٌّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1706",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِنَ اللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1707",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has set a seal",
        "pcklId": "1708",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah sets forth",
        "pcklId": "1709",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) Favors of Allah",
        "pcklId": "1710",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ اللَّهِ فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "so Allah made it taste",
        "pcklId": "1711",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ اللَّهِ فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ وَالْخَوْفِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has provided you ",
        "pcklId": "1712",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ حَلَالًا طَيِّبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1713",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاشْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1714",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالدَّمَ وَلَحْمَ الْخِنْزِيرِ وَمَا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1715",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1716",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " هَٰذَا حَلَالٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِتَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1717",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1718",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِلَّهِ حَنِيفًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "from Allah",
        "pcklId": "1719",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِاللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1720",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ مَعَ الَّذِينَ اتَّقَوْا وَالَّذِينَ هُمْ مُحْسِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "[towards]",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا خَلَقَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "فَإِلَيْهِ",
        "answer": "then to Him",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "fa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا بِكُمْ مِنْ نِعْمَةٍ فَمِنَ اللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ وَلَٰكِنْ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى النَّحْلِ أَنِ اتَّخِذِي مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ مُسَخَّرَاتٍ فِي جَوِّ السَّمَاءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَا أَثَاثًا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمُ",
        "answer": "at them",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhimu",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوْا إِلَيْهِمُ الْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَوْا إِلَى اللَّهِ يَوْمَئِذٍ السَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِسَانُ الَّذِي يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِيٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِيٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " شَاكِرًا لِأَنْعُمِهِ اجْتَبَاهُ وَهَدَاهُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ أَنِ اتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ادْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِالْحِكْمَةِ وَالْمَوْعِظَةِ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَيُمْسِكُهُ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُ فِي التُّرَابِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "يُؤْمَرُونَ",
        "answer": "they are commanded",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yu'marūna",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ رَبَّهُمْ مِنْ فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْمُرُ",
        "answer": "commands",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yamuru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِي هُوَ وَمَنْ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْمُرُ",
        "answer": "commands",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yamuru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَالْإِحْسَانِ وَإِيتَاءِ ذِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) command of Allah",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَتَىٰ أَمْرُ اللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِهِ",
        "answer": "His Command",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihi",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُنَزِّلُ الْمَلَائِكَةَ بِالرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "by His command",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالنُّجُومُ مُسَخَّرَاتٌ بِأَمْرِهِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) Command",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(is the) matter",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْرُ السَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ الْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّهَاتِكُمْ",
        "answer": "(of) your mothers",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummahātikum",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَخْرَجَكُمْ مِنْ بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِي كُلِّ أُمَّةٍ رَسُولًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَمٍ",
        "answer": "nations",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umamin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِي كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِمْ مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٌ",
        "answer": "a community",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatun",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ أَنْ تَكُونَ أُمَّةٌ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "(another) community",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " هِيَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ اللَّهُ بِهِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "a nation",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَلَٰكِنْ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "a nation",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفَأَمِنَ",
        "answer": "Do then feel secure",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "afa-amina",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ الَّذِينَ مَكَرُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ يَخْسِفَ اللَّهُ بِهِمُ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ قُلُوبُهُمْ مُنْكِرَةٌ وَهُمْ مُسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ مَثَلُ السَّوْءِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَهُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ اللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَيْسَ لَهُ سُلْطَانٌ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَفْتَرِي الْكَذِبَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمِنَةً",
        "answer": "secure",
        "pcklId": "602",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminatan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِنَة",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āminat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "إِيمَانِهِ",
        "answer": "his belief",
        "pcklId": "628",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānihi",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ بِاللَّهِ مِنْ بَعْدِ إِيمَانِهِ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُ مُطْمَئِنٌّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالْإِيمَانِ",
        "answer": "with the faith",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bil-īmāni",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُ مُطْمَئِنٌّ بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنٌ",
        "answer": "(is) a believer",
        "pcklId": "748",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْأُنْثَىٰ",
        "answer": "of a female",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "bil-unthā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِالْأُنْثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُنْثَىٰ",
        "answer": "female",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "unthā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "the human kind",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " خَلَقَ الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلَ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahla",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the ancient",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely (is) a sign",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) signs",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely (is) a sign",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "(is) surely a Sign",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "(is) surely a Sign",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "(is) surely a Sign",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "(are) Signs",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a Verse",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَدَّلْنَا آيَةً",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةٍ",
        "answer": "(of) a Verse",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَكَانَ آيَةٍ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in the Verses",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in the Verses",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَفْتَرِي الْكَذِبَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلَبِئْسَ",
        "answer": "Surely, wretched",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "falabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَلَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَأْسَكُمْ",
        "answer": "from your (mutual) violence",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basakum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَابِيلَ تَقِيكُمُ الْحَرَّ وَسَرَابِيلَ تَقِيكُمْ بَأْسَكُمْ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرَ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥra",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي سَخَّرَ الْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَدَّلْنَا",
        "answer": "We substitute",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "baddalnā",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَدَّلْنَا آيَةً مَكَانَ آيَةٍ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بُشِّرَ",
        "answer": "is given good news",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bushira",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِالْأُنْثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بُشِّرَ",
        "answer": "he has been given good news",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bushira",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَتَوَارَىٰ مِنَ الْقَوْمِ مِنْ سُوءِ مَا بُشِّرَ بِهِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "a human being",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُ بَشَرٌ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبُشْرَىٰ",
        "answer": "and glad tidings",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabush'rā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " تِبْيَانًا لِكُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبُشْرَىٰ",
        "answer": "and glad tidings",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabush'rā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَصَرِ",
        "answer": "(of) the eye",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-baṣari",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْرُ السَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ الْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَبْصَارَ",
        "answer": "and the sight",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-abṣāra",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَبْصَارِهِمْ",
        "answer": "and their sight",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wa-abṣārihim",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفَبِالْبَاطِلِ",
        "answer": "Then in falsehood do",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "afabil-bāṭili",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ اللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بُطُونِهِ",
        "answer": "their bellies",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "buṭūnihi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ مِنْ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَبَنًا خَالِصًا",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُطُونِهَا",
        "answer": "their bellies",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "buṭūnihā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَخْرُجُ مِنْ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ فِيهِ شِفَاءٌ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُطُونِ",
        "answer": "the wombs",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "buṭūni",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَخْرَجَكُمْ مِنْ بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُبْعَثُونَ",
        "answer": "they will be resurrected",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yub'ʿathūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْوَاتٌ غَيْرُ أَحْيَاءٍ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعَثْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿathnā",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِي كُلِّ أُمَّةٍ رَسُولًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْعَثُ",
        "answer": "Allah will not resurrect",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿathu",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَا يَبْعَثُ اللَّهُ مَنْ يَمُوتُ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَبْعَثُ",
        "answer": "We will resurrect",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "nabʿathu",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَبْعَثُ",
        "answer": "We will resurrect",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "nabʿathu",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِي كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِمْ مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِي الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّتِي نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنْكَاثًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ بِاللَّهِ مِنْ بَعْدِ إِيمَانِهِ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُ مُطْمَئِنٌّ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا مِنْ بَعْدِ مَا فُتِنُوا ثُمَّ جَاهَدُوا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهَا",
        "answer": "after it",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihā",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاهَدُوا وَصَبَرُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهَا",
        "answer": "after that",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihā",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْقُضُوا الْأَيْمَانَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ اللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا السُّوءَ بِمَا صَدَدْتُمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضَكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍakum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْبِغَالَ",
        "answer": "and mules",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 145,
        "tlit": "wal-bighāla",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالْخَيْلَ وَالْبِغَالَ وَالْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً",
        "rootWord": "ب غ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ل",
        "waznEnglish": "and mules",
        "waznTlit": "bā ghayn lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِتَبْتَغُوا",
        "answer": "and that you may seek",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "walitabtaghū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَغْيِ",
        "answer": "and the oppression",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wal-baghyi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَالْبَغْيِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغْي",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَاغٍ",
        "answer": "disobedient",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "bāghin",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاغ",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "bāgh",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَاقٍ",
        "answer": "(will) be remaining",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "bāqin",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا عِنْدَكُمْ يَنْفَدُ وَمَا عِنْدَ اللَّهِ بَاقٍ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاق",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "bāq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَبْكَمُ",
        "answer": "(is) dumb",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 152,
        "tlit": "abkamu",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَاهُ",
        "rootWord": "ب ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ك م",
        "waznEnglish": "dumb",
        "waznTlit": "bā kāf mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَلَدٍ",
        "answer": "a land",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "baladin",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَلَاغُ",
        "answer": "the conveyance",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "l-balāghu",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَلَى الرُّسُلِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَلَاغُ",
        "answer": "(is) the conveyance",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "l-balāghu",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَالِغِيهِ",
        "answer": "reach it",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "bālighīhi",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰلِغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "bāligh",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَبْلُوكُمُ",
        "answer": "Allah tests you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "yablūkumu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَبْلُوكُمُ اللَّهُ بِهِ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْبَنَاتِ",
        "answer": "daughters",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "l-banāti",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ الْبَنَاتِ سُبْحَانَهُ وَلَهُمْ مَا يَشْتَهُونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِينَ",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banīna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَنِينَ وَحَفَدَةً",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُنْيَانَهُمْ",
        "answer": "(at) their building",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "bun'yānahum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَى اللَّهُ بُنْيَانَهُمْ مِنَ الْقَوَاعِدِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنْيَٰن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "bun'yān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَنُبَوِّئَنَّهُمْ",
        "answer": "surely We will give them position",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "lanubawwi-annahum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَوَّأَ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "bawwa-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَبْوَابَ",
        "answer": "(the) gates",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "abwāba",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتًا",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى النَّحْلِ أَنِ اتَّخِذِي مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِكُمْ",
        "answer": "your homes",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtikum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتًا",
        "answer": "tents",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ جُلُودِ الْأَنْعَامِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيُبَيِّنَ",
        "answer": "That He will make clear",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "liyubayyina",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي يَخْتَلِفُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِتُبَيِّنَ",
        "answer": "that you may make clear",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "litubayyina",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِتُبَيِّنَ",
        "answer": "that you make clear",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "litubayyina",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَلَيُبَيِّنَنَّ",
        "answer": "And He will make clear",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "walayubayyinanna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ مَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ أَنْ تَكُونَ أُمَّةٌ هِيَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّخِذُوا أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayni",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ مِنْ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَبَنًا خَالِصًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "With the clear proofs",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " بِالْبَيِّنَاتِ وَالزُّبُرِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تِبْيَانًا",
        "answer": "(as) a clarification",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "tib'yānan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ تِبْيَانًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِبْيَٰن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "tib'yān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " خَلَقَ الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَلَى الرُّسُلِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لِسَانُ الَّذِي يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِيٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِيٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "the clear",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "اتَّبِعْ",
        "answer": "You follow",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabiʿ",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ أَنِ اتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "التُّرَابِ",
        "answer": "the dust",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "l-turābi",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَيُمْسِكُهُ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُ فِي التُّرَابِ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "He (would) have left",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِظُلْمِهِمْ مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُتِمُّ",
        "answer": "He completes",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "yutimmu",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَمَّ",
        "waznEnglish": "to fulfill, to complete, to perfect",
        "waznTlit": "atamma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَابُوا",
        "answer": "repented",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tābū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيُثَبِّتَ",
        "answer": "to make firm",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "liyuthabbita",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ نَزَّلَهُ رُوحُ الْقُدُسِ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَبَّتْ",
        "waznEnglish": "to make firm",
        "waznTlit": "thabbat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "ثُبُوتِهَا",
        "answer": "it is firmly planted",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "thubūtihā",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّخِذُوا أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُبُوت",
        "waznEnglish": "then be firm",
        "waznTlit": "thubūt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَثْقَالَكُمْ",
        "answer": "your loads",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "athqālakum",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَّقَلَان",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "thaqalān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الثَّمَرَاتِ",
        "answer": "(of) fruits",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "l-thamarāti",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يُنْبِتُ لَكُمْ بِهِ الزَّرْعَ وَالزَّيْتُونَ وَالنَّخِيلَ وَالْأَعْنَابَ وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَمَرَاتِ",
        "answer": "fruits",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "thamarāti",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنْ ثَمَرَاتِ النَّخِيلِ وَالْأَعْنَابِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الثَّمَرَاتِ",
        "answer": "the fruits",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "l-thamarāti",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ كُلِي مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ فَاسْلُكِي سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَمَنًا",
        "answer": "(for) a price",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "thamanan",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَشْتَرُوا بِعَهْدِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَن",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thaman",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اثْنَيْنِ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'nayni",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ اللَّهُ لَا تَتَّخِذُوا إِلَٰهَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'nayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثْوَى",
        "answer": "(is the) abode",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwā",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَلَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَجْأَرُونَ",
        "answer": "you cry for help",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 215,
        "tlit": "tajarūna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا بِكُمْ مِنْ نِعْمَةٍ فَمِنَ اللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "ج أ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج أ ر",
        "waznEnglish": "to cry for help",
        "waznTlit": "jīm hamza rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْجِبَالِ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāli",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى النَّحْلِ أَنِ اتَّخِذِي مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِبَالِ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāli",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِمَّا خَلَقَ ظِلَالًا وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْجِبَالِ أَكْنَانًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اجْتَبَاهُ",
        "answer": "He chose him",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "ij'tabāhu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " شَاكِرًا لِأَنْعُمِهِ اجْتَبَاهُ وَهَدَاهُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَبَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ij'tabā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَجْحَدُونَ",
        "answer": "they reject",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "yajḥadūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَفَبِنِعْمَةِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُجَادِلُ",
        "answer": "pleading",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "tujādilu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَأْتِي كُلُّ نَفْسٍ تُجَادِلُ عَنْ نَفْسِهَا",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَجَادِلْهُمْ",
        "answer": "and discuss with them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "wajādil'hum",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجَادِلْهُمْ بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "جَرَمَ",
        "answer": "No doubt",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "jarama",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "jaram",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَرَمَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "jarama",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ النَّارَ وَأَنَّهُمْ مُفْرَطُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "jaram",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَرَمَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "jarama",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "jaram",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْزِي",
        "answer": "Allah rewards",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "yajzī",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَاءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِي اللَّهُ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَنَجْزِيَنَّ",
        "answer": "And surely We will pay",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "walanajziyanna",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّ الَّذِينَ صَبَرُوا أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
        "answer": "and We will pay them",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "walanajziyannahum",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلُونَ",
        "answer": "And they assign",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿalūna",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلُونَ",
        "answer": "And they assign",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿalūna",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ الْبَنَاتِ سُبْحَانَهُ وَلَهُمْ مَا يَشْتَهُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلُونَ",
        "answer": "And they assign",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿalūna",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "(has) made",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and has made",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "(has) made",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ جُلُودِ الْأَنْعَامِ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "(has) made",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِمَّا خَلَقَ ظِلَالًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and (has) made",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْجِبَالِ أَكْنَانًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and (has) made",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَابِيلَ تَقِيكُمُ الْحَرَّ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْتُمُ",
        "answer": "you have made",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿaltumu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْقُضُوا الْأَيْمَانَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا وَقَدْ جَعَلْتُمُ اللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَجَعَلَكُمْ",
        "answer": "surely He (could) have made you",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "lajaʿalakum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جُعِلَ",
        "answer": "was appointed",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "juʿila",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا جُعِلَ السَّبْتُ عَلَى الَّذِينَ اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جُلُودِ",
        "answer": "the hides",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "julūdi",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ جُلُودِ الْأَنْعَامِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُلُود",
        "waznEnglish": "[then] flog",
        "waznTlit": "julūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ قَصْدُ السَّبِيلِ وَمِنْهَا جَائِرٌ وَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمَالٌ",
        "answer": "(is) beauty",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 261,
        "tlit": "jamālun",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا جَمَالٌ حِينَ تُرِيحُونَ وَحِينَ تَسْرَحُونَ",
        "rootWord": "ج م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَال",
        "waznEnglish": "(is) beauty",
        "waznTlit": "jamāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاجْتَنِبُوا",
        "answer": "and avoid",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "wa-ij'tanibū",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِي كُلِّ أُمَّةٍ رَسُولًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاجْتَنِبُوا الطَّاغُوتَ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَنَبُ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "ij'tanabu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتُ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَاءُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سَلَامٌ عَلَيْكُمُ ادْخُلُوا الْجَنَّةَ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "جَاهَدُوا",
        "answer": "strove hard",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jāhadū",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا مِنْ بَعْدِ مَا فُتِنُوا ثُمَّ جَاهَدُوا وَصَبَرُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "جَهْدَ",
        "answer": "strongest",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jahda",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَا يَبْعَثُ اللَّهُ مَنْ يَمُوتُ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْد",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "jahd",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَجَهْرًا",
        "answer": "and publicly",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "wajahran",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ رَزَقْنَاهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنْفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْر",
        "waznEnglish": "publicizes",
        "waznTlit": "jahr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِجَهَالَةٍ",
        "answer": "in ignorance",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "bijahālatin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَٰلَة",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jahālat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَائِرٌ",
        "answer": "(are) crooked",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "jāirun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ قَصْدُ السَّبِيلِ وَمِنْهَا جَائِرٌ وَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَآئِر",
        "waznEnglish": "they will remain your neighbors",
        "waznTlit": "jāir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْجُوعِ",
        "answer": "(of) the hunger",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 278,
        "tlit": "l-jūʿi",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ وَالْخَوْفِ بِمَا كَانُوا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "ج و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُوع",
        "waznEnglish": "you will be hungry",
        "waznTlit": "jūʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَوِّ",
        "answer": "the midst",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 280,
        "tlit": "jawwi",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ مُسَخَّرَاتٍ فِي جَوِّ السَّمَاءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ج و و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج و و",
        "waznEnglish": "the midst",
        "waznTlit": "jīm wāw wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجِئْنَا",
        "answer": "And We (will) bring",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "waji'nā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰؤُلَاءِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَهُمْ رَسُولٌ مِنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُسْتَكْبِرِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اسْتَحَبُّوا",
        "answer": "they preferred",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "is'taḥabbū",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اسْتَحَبُّوا الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَحَبُّ",
        "waznEnglish": "to prefer",
        "waznTlit": "is'taḥabbu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْحَرَّ",
        "answer": "(from) the heat",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "l-ḥara",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَابِيلَ تَقِيكُمُ الْحَرَّ وَسَرَابِيلَ تَقِيكُمْ بَأْسَكُمْ",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرّ",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "ḥarr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَحْرِصْ",
        "answer": "you desire",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 307,
        "tlit": "taḥriṣ",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَاهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ يُضِلُّ",
        "rootWord": "ح ر ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَصْ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "ḥaraṣ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَرَّمْنَا",
        "answer": "we (would) have forbidden",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarramnā",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ نَحْنُ وَلَا آبَاؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "He has forbidden",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ الْمَيْتَةَ وَالدَّمَ وَلَحْمَ الْخِنْزِيرِ وَمَا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حَرَّمْنَا",
        "answer": "We have forbidden",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarramnā",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حَرَامٌ",
        "answer": "(is) forbidden",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarāmun",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ الْكَذِبَ هَٰذَا حَلَالٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحْزَنْ",
        "answer": "grieve",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِي ضَيْقٍ مِمَّا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُوا",
        "answer": "do good",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanū",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِأَحْسَنِ",
        "answer": "to (the) best",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bi-aḥsani",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّ الَّذِينَ صَبَرُوا أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِأَحْسَنِ",
        "answer": "to (the) best",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bi-aḥsani",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَادِلْهُمْ بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ رَزَقْنَاهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنْفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "(is) the best",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ الْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةٌ",
        "answer": "(is) a good",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةً",
        "answer": "good",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةً",
        "answer": "good",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُ فِي الْآخِرَةِ لَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَسَنَةِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥasanati",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ادْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِالْحِكْمَةِ وَالْمَوْعِظَةِ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْإِحْسَانِ",
        "answer": "and the good",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "wal-iḥ'sāni",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَالْإِحْسَانِ وَإِيتَاءِ ذِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْسَٰن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "iḥ'sān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُحْسِنُونَ",
        "answer": "(are) good-doers",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "muḥ'sinūna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ مَعَ الَّذِينَ اتَّقَوْا وَالَّذِينَ هُمْ مُحْسِنُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُحْصُوهَا",
        "answer": "you could enumerate them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "tuḥ'ṣūhā",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَةَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ اللَّهَ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "to count, to calculate, to enumerate",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَحَفَدَةً",
        "answer": "and grandsons",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 337,
        "tlit": "waḥafadatan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَنِينَ وَحَفَدَةً",
        "rootWord": "ح ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ف د",
        "waznEnglish": "and grandsons",
        "waznTlit": "ḥā fā dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَقَّتْ",
        "answer": "was justified",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqat",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ هَدَى اللَّهُ وَمِنْهُمْ مَنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ الضَّلَالَةُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ تَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "(in) truth",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ نَزَّلَهُ رُوحُ الْقُدُسِ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُونَ",
        "answer": "they decide",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumūna",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَيُمْسِكُهُ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُ فِي التُّرَابِ أَلَا سَاءَ مَا يَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَحْكُمُ",
        "answer": "will surely judge",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "layaḥkumu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْحِكْمَةِ",
        "answer": "with the wisdom",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "bil-ḥik'mati",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ادْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِالْحِكْمَةِ وَالْمَوْعِظَةِ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَلَالًا",
        "answer": "lawful",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "ḥalālan",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ حَلَالًا طَيِّبًا وَاشْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَٰل",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "ḥalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَلَالٌ",
        "answer": "(is) lawful",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "ḥalālun",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ الْكَذِبَ هَٰذَا حَلَالٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَٰل",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "ḥalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِلْيَةً",
        "answer": "ornaments",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 350,
        "tlit": "ḥil'yatan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِتَأْكُلُوا مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "ح ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِلْيَة",
        "waznEnglish": "They will be adorned",
        "waznTlit": "ḥil'yat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praise",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوُونَ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْحَمِيرَ",
        "answer": "and donkeys",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 353,
        "tlit": "wal-ḥamīra",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالْخَيْلَ وَالْبِغَالَ وَالْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً",
        "rootWord": "ح م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِمَار",
        "waznEnglish": "your donkey",
        "waznTlit": "ḥimār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَحْمِلُ",
        "answer": "And they carry",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "wataḥmilu",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَحْمِلُوا",
        "answer": "That they may bear",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "liyaḥmilū",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيَحْمِلُوا أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَنِيفًا",
        "answer": "upright",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥanīfan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَنِيفًا",
        "answer": "upright",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥanīfan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ أَنِ اتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْتِيَهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَحَاقَ",
        "answer": "and surrounded",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "waḥāqa",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَصَابَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِينَ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا جَمَالٌ حِينَ تُرِيحُونَ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَحِينَ",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "waḥīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَحِينَ تَسْرَحُونَ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَا أَثَاثًا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَأَحْيَا",
        "answer": "then gives life",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "fa-aḥyā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَلَنُحْيِيَنَّهُ",
        "answer": "then surely We will give him life",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "falanuḥ'yiyannahu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُ حَيَاةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحْيَاءٍ",
        "answer": "not alive",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "aḥyāin",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْوَاتٌ غَيْرُ أَحْيَاءٍ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَيَاةً",
        "answer": "a life",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayatan",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُ حَيَاةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةَ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayata",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اسْتَحَبُّوا الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُ",
        "answer": "Comes forth",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhruju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَخْرُجُ مِنْ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ فِيهِ شِفَاءٌ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخْرَجَكُمْ",
        "answer": "brought you forth",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrajakum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَخْرَجَكُمْ مِنْ بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَتَسْتَخْرِجُوا",
        "answer": "and that you bring forth",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "watastakhrijū",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَتَسْتَخْرِجُوا مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring out",
        "waznTlit": "is'takhraja",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "فَخَرَّ",
        "answer": "so fell",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "fakharra",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَتَى اللَّهُ بُنْيَانَهُمْ مِنَ الْقَوَاعِدِ فَخَرَّ عَلَيْهِمُ السَّقْفُ مِنْ فَوْقِهِمْ",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُخْزِيهِمْ",
        "answer": "He will disgrace them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "yukh'zīhim",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يُخْزِيهِمْ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْخِزْيَ",
        "answer": "the disgrace",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "l-khiz'ya",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ إِنَّ الْخِزْيَ الْيَوْمَ وَالسُّوءَ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِزْى",
        "waznEnglish": "and disgraced",
        "waznTlit": "khiz'",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرُونَ",
        "answer": "(are) the losers",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirūna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَخْسِفَ",
        "answer": "Allah will cave",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 407,
        "tlit": "yakhsifa",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ الَّذِينَ مَكَرُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ يَخْسِفَ اللَّهُ بِهِمُ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "خ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ س ف",
        "waznEnglish": "to cause to swallow",
        "waznTlit": "khā sīn fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَصِيمٌ",
        "answer": "(is) an opponent",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "khaṣīmun",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " خَلَقَ الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَصِيم",
        "waznEnglish": "they (were) disputing",
        "waznTlit": "khaṣīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُخَفَّفُ",
        "answer": "it will be lightened",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "yukhaffafu",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ ظَلَمُوا الْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفَّفَ",
        "waznEnglish": "to lighten",
        "waznTlit": "khaffafa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَخِفُّونَهَا",
        "answer": "which you find light",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "tastakhiffūnahā",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ جُلُودِ الْأَنْعَامِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخَفَّ",
        "waznEnglish": "to take lightly, to bluff",
        "waznTlit": "is'takhaffa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(to) abide forever",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَلَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِصًا",
        "answer": "pure",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "khāliṣan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ مِنْ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَبَنًا خَالِصًا",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَالِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "khāliṣ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "they differ",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhtalifūna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي يَخْتَلِفُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اخْتَلَفُوا",
        "answer": "they differed",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'talafū",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "takhtalifūna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ مَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اخْتَلَفُوا",
        "answer": "differed",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'talafū",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا جُعِلَ السَّبْتُ عَلَى الَّذِينَ اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhtalifūna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُخْتَلِفًا",
        "answer": "(of) varying",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'talifan",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخْتَلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'talif",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُخْتَلِفٌ",
        "answer": "(of) varying",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'talifun",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَخْرُجُ مِنْ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ فِيهِ شِفَاءٌ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخْتَلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'talif",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "He created",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ تَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "He created",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " خَلَقَ الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَهَا",
        "answer": "He created them",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqahā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالْأَنْعَامَ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَافِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَخْلُقُ",
        "answer": "And He creates",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "wayakhluqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْخَيْلَ وَالْبِغَالَ وَالْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً وَيَخْلُقُ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "creates",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَخْلُقُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "create",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَمَنْ لَا يَخْلُقُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُونَ",
        "answer": "they create",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqūna",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُخْلَقُونَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yukh'laqūna",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "Allah has created",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا خَلَقَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ عَنِ الْيَمِينِ وَالشَّمَائِلِ سُجَّدًا لِلَّهِ وَهُمْ دَاخِرُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّاكُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "He created",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِمَّا خَلَقَ ظِلَالًا وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْجِبَالِ أَكْنَانًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْخِنْزِيرِ",
        "answer": "(of) the swine",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 439,
        "tlit": "l-khinzīri",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ الْمَيْتَةَ وَالدَّمَ وَلَحْمَ الْخِنْزِيرِ وَمَا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "خ ن ز ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "خ ن ز ر",
        "waznEnglish": "(of) swine",
        "waznTlit": "khā nūn zāy rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَخَافُونَ",
        "answer": "They fear",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yakhāfūna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ رَبَّهُمْ مِنْ فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْخَوْفِ",
        "answer": "and the fear",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wal-khawfi",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ وَالْخَوْفِ بِمَا كَانُوا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَخَوُّفٍ",
        "answer": "a gradual wasting",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhawwufin",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَخَوُّف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "takhawwuf",
        "waznType": "Verbal noun (form V)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "Good",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِخَيْرٍ",
        "answer": "with any good",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "bikhayrin",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَاهُ أَيْنَمَا يُوَجِّهْهُ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "better",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِلصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَالْخَيْلَ",
        "answer": "And horses",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 451,
        "tlit": "wal-khayla",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْخَيْلَ وَالْبِغَالَ وَالْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً وَيَخْلُقُ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْل",
        "waznEnglish": "seemed",
        "waznTlit": "khayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "moving creatures",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ دَابَّةٍ وَالْمَلَائِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "moving creature",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِظُلْمِهِمْ مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَاخِرُونَ",
        "answer": "(are) humble",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 460,
        "tlit": "dākhirūna",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا خَلَقَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ عَنِ الْيَمِينِ وَالشَّمَائِلِ سُجَّدًا لِلَّهِ وَهُمْ دَاخِرُونَ",
        "rootWord": "د خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د خ ر",
        "waznEnglish": "(are) humble",
        "waznTlit": "dāl khā rā",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَادْخُلُوا",
        "answer": "So enter",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "fa-ud'khulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَلَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْخُلُونَهَا",
        "answer": "which they will enter",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhulūnahā",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ سَلَامٌ عَلَيْكُمُ ادْخُلُوا الْجَنَّةَ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَخَلًا",
        "answer": "(as) a deception",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalan",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ أَنْ تَكُونَ أُمَّةٌ هِيَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَل",
        "waznEnglish": "Enter",
        "waznTlit": "dakhal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَخَلًا",
        "answer": "(as) a deception",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalan",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّخِذُوا أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَل",
        "waznEnglish": "Enter",
        "waznTlit": "dakhal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدُسُّهُ",
        "answer": "bury it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 471,
        "tlit": "yadussuhu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَيُمْسِكُهُ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُ فِي التُّرَابِ",
        "rootWord": "د س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د س س",
        "waznEnglish": "to bury",
        "waznTlit": "dāl sīn sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَدْعُو",
        "answer": "invoke",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "nadʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا الَّذِينَ كُنَّا نَدْعُو مِنْ دُونِكَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْعُ",
        "answer": "Call",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "ud'ʿu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ادْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِالْحِكْمَةِ وَالْمَوْعِظَةِ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دِفْءٌ",
        "answer": "(is) warmth",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 475,
        "tlit": "dif'on",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالْأَنْعَامَ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَافِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "د ف أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ف أ",
        "waznEnglish": "(is) warmth",
        "waznTlit": "dāl fā hamza",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَدَمٍ",
        "answer": "and blood",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 486,
        "tlit": "wadamin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ مِنْ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَبَنًا خَالِصًا سَائِغًا لِلشَّارِبِينَ",
        "rootWord": "د م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د م و",
        "waznEnglish": "[the] blood[s]",
        "waznTlit": "dāl mīm wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالدَّمَ",
        "answer": "and the blood",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 486,
        "tlit": "wal-dama",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ الْمَيْتَةَ وَالدَّمَ وَلَحْمَ الْخِنْزِيرِ وَمَا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "د م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د م و",
        "waznEnglish": "[the] blood[s]",
        "waznTlit": "dāl mīm wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اسْتَحَبُّوا الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "world",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُ فِي الْآخِرَةِ لَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَلَدَارُ",
        "answer": "and the home",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "waladāru",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَارُ",
        "answer": "(is) the home",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dāru",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَنِعْمَ دَارُ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " نَحْنُ وَلَا آبَاؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ شَيْئًا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِكَ",
        "answer": "besides You",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnika",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا الَّذِينَ كُنَّا نَدْعُو مِنْ دُونِكَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدِّينُ",
        "answer": "(is due) the worship",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīnu",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَهُ الدِّينُ وَاصِبًا",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَرَأَ",
        "answer": "He multiplied",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 505,
        "tlit": "dhara-a",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهُ",
        "rootWord": "ذ ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ر أ",
        "waznEnglish": "to create, to produce, to multiply",
        "waznTlit": "dhāl rā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَذَّكَّرُونَ",
        "answer": "who remember",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَخْلُقُ كَمَنْ لَا يَخْلُقُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "take heed",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَالْبَغْيِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "ذَكَرٍ",
        "answer": "male",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhakarin",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُ حَيَاةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الذِّكْرِ",
        "answer": "(of) the Reminder",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الذِّكْرَ",
        "answer": "the Remembrance",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'ra",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذُلُلًا",
        "answer": "made smooth",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "dhululan",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ كُلِي مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ فَاسْلُكِي سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُلُل",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "dhulul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَذُوقُوا",
        "answer": "and you would taste",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "watadhūqū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتَذُوقُوا السُّوءَ بِمَا صَدَدْتُمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَذَاقَهَا",
        "answer": "so Allah made it taste",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fa-adhāqahā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ اللَّهِ فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ وَالْخَوْفِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَرَءُوفٌ",
        "answer": "surely is Most Kind",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 522,
        "tlit": "laraūfun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر أ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءُوف",
        "waznEnglish": "pity for them",
        "waznTlit": "raūf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَرَءُوفٌ",
        "answer": "(is) surely Full of Kindness",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 522,
        "tlit": "laraūfun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر أ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءُوف",
        "waznEnglish": "pity for them",
        "waznTlit": "raūf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "And you see",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they seen",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا خَلَقَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ مُسَخَّرَاتٍ فِي جَوِّ السَّمَاءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَى",
        "answer": "(will) see",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ ظَلَمُوا الْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَى",
        "answer": "(will) see",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ أَشْرَكُوا شُرَكَاءَهُمْ قَالُوا رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "has your Lord sent down",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "has your Lord sent down",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ رَبَّهُمْ مِنْ فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِمْ",
        "answer": "with their Lord",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا كَشَفَ الضُّرَّ عَنْكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْكُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى النَّحْلِ أَنِ اتَّخِذِي مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكِ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbiki",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ كُلِي مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ فَاسْلُكِي سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا الَّذِينَ كُنَّا نَدْعُو مِنْ دُونِكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَيْسَ لَهُ سُلْطَانٌ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ نَزَّلَهُ رُوحُ الْقُدُسِ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا مِنْ بَعْدِ مَا فُتِنُوا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاهَدُوا وَصَبَرُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابُوا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ادْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِالْحِكْمَةِ وَالْمَوْعِظَةِ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنْ ضَلَّ عَنْ سَبِيلِهِ وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْبَىٰ",
        "answer": "more numerous",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "arbā",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ أَنْ تَكُونَ أُمَّةٌ هِيَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "to increase, to make numerous",
        "waznTlit": "arbā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رِجَالًا",
        "answer": "men",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلَيْنِ",
        "answer": "(of) two men",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulayni",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلَيْنِ أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّجِيمِ",
        "answer": "the accursed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "l-rajīmi",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجِيم",
        "waznEnglish": "surely we would have stoned you",
        "waznTlit": "rajīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي اخْتَلَفُوا فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ تِبْيَانًا لِكُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ إِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَةَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ اللَّهَ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْخُذَهُمْ عَلَىٰ تَخَوُّفٍ فَإِنَّ رَبَّكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاهَدُوا وَصَبَرُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُرَدُّ",
        "answer": "is sent back",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "yuraddu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِرَادِّي",
        "answer": "would hand over",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "birāddī",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمَا الَّذِينَ فُضِّلُوا بِرَادِّي رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَآدِّى",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "rāddī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْذَلِ",
        "answer": "the worst",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 551,
        "tlit": "ardhali",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر ذ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ذ ل",
        "waznEnglish": "(are) the lowest of us",
        "waznTlit": "rā dhāl lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "We have provided them",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَزَقَكُمْ",
        "answer": "and has provided for you",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "warazaqakum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُ",
        "answer": "We provided him",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ رَزَقْنَاهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنْفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَزَقَكُمُ",
        "answer": "Allah has provided you ",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqakumu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ حَلَالًا طَيِّبًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرِزْقًا",
        "answer": "and a provision",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wariz'qan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّزْقِ",
        "answer": "[the] provision",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qi",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِزْقِهِمْ",
        "answer": "their provision",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qihim",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمَا الَّذِينَ فُضِّلُوا بِرَادِّي رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "any provision",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ شَيْئًا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "a provision",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ رَزَقْنَاهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنْفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِزْقُهَا",
        "answer": "its provision",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'quhā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We have sent",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الرُّسُلِ",
        "answer": "the messengers",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusuli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَهَلْ عَلَى الرُّسُلِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِي كُلِّ أُمَّةٍ رَسُولًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَهُمْ رَسُولٌ مِنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَوَاسِيَ",
        "answer": "firm mountains",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 556,
        "tlit": "rawāsiya",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَارًا",
        "rootWord": "ر س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوَٰسِى",
        "waznEnglish": "He made them firm",
        "waznTlit": "rawāsī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "رَغَدًا",
        "answer": "(in) abundance",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 567,
        "tlit": "raghadan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِنْ كُلِّ مَكَانٍ فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر غ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر غ د",
        "waznEnglish": "freely",
        "waznTlit": "rā ghayn dāl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِتَرْكَبُوهَا",
        "answer": "for you to ride them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "litarkabūhā",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالْخَيْلَ وَالْبِغَالَ وَالْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَكِبَ",
        "waznEnglish": "to ride, to embark",
        "waznTlit": "rakiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَارْهَبُونِ",
        "answer": "you fear [Me]",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 594,
        "tlit": "fa-ir'habūni",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَإِيَّايَ فَارْهَبُونِ",
        "rootWord": "ر ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْهَبُ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "yarhabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرِيحُونَ",
        "answer": "you bring them in",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "turīḥūna",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا جَمَالٌ حِينَ تُرِيحُونَ وَحِينَ تَسْرَحُونَ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرِيحُ",
        "waznEnglish": "to bring",
        "waznTlit": "turīḥu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالرُّوحِ",
        "answer": "with the inspiration",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "bil-rūḥi",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُنَزِّلُ الْمَلَائِكَةَ بِالرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُوحُ",
        "answer": "the Holy Spirit",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rūḥu",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ نَزَّلَهُ رُوحُ الْقُدُسِ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرَدْنَاهُ",
        "answer": "We intend it",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aradnāhu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَيْءٍ إِذَا أَرَدْنَاهُ أَنْ نَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالزُّبُرِ",
        "answer": "and the Books",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 609,
        "tlit": "wal-zuburi",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بِالْبَيِّنَاتِ وَالزُّبُرِ",
        "rootWord": "ز ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُبُر",
        "waznEnglish": "sheets",
        "waznTlit": "zubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الزَّرْعَ",
        "answer": "the crops",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "l-zarʿa",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُنْبِتُ لَكُمْ بِهِ الزَّرْعَ وَالزَّيْتُونَ وَالنَّخِيلَ وَالْأَعْنَابَ",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَرْع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zarʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَزِلَّ",
        "answer": "lest, should slip",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 628,
        "tlit": "fatazilla",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّخِذُوا أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا",
        "rootWord": "ز ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَلَلْ",
        "waznEnglish": "to slip",
        "waznTlit": "zalal",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجًا",
        "answer": "spouses",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājan",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجِكُمْ",
        "answer": "your spouses",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājikum",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَنِينَ وَحَفَدَةً",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالزَّيْتُونَ",
        "answer": "and the olives",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 642,
        "tlit": "wal-zaytūna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُنْبِتُ لَكُمْ بِهِ الزَّرْعَ وَالزَّيْتُونَ وَالنَّخِيلَ وَالْأَعْنَابَ",
        "rootWord": "ز ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَّيْتُون",
        "waznEnglish": "its oil",
        "waznTlit": "zaytūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زِدْنَاهُمْ",
        "answer": "We will increase them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "zid'nāhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " زِدْنَاهُمْ عَذَابًا فَوْقَ الْعَذَابِ بِمَا كَانُوا يُفْسِدُونَ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَزَيَّنَ",
        "answer": "but made fair-seeming",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "fazayyana",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَزِينَةً",
        "answer": "and (as) adornment",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazīnatan",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالْخَيْلَ وَالْبِغَالَ وَالْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاسْأَلُوا",
        "answer": "so ask",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "fasalū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَتُسْأَلُنَّ",
        "answer": "surely you will be asked",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "latus'alunna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَتُسْأَلُنَّ عَمَّا كُنْتُمْ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَتُسْأَلُنَّ",
        "answer": "And surely you will be questioned",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "walatus'alunna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَتُسْأَلُنَّ عَمَّا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السَّبْتُ",
        "answer": "the Sabbath",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 650,
        "tlit": "l-sabtu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا جُعِلَ السَّبْتُ عَلَى الَّذِينَ اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "س ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّبْت",
        "waznEnglish": "they had Sabbath",
        "waznTlit": "sabt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glorified is He",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَتَىٰ أَمْرُ اللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glory be to Him",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ الْبَنَاتِ سُبْحَانَهُ وَلَهُمْ مَا يَشْتَهُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "(of) the way",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ قَصْدُ السَّبِيلِ وَمِنْهَا جَائِرٌ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسُبُلًا",
        "answer": "and roads",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "wasubulan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَارًا وَسُبُلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبُلَ",
        "answer": "(the) ways",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "subula",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ كُلِي مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ فَاسْلُكِي سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ زِدْنَاهُمْ عَذَابًا فَوْقَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا السُّوءَ بِمَا صَدَدْتُمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ادْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِالْحِكْمَةِ وَالْمَوْعِظَةِ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِهِ",
        "answer": "His way",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlihi",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنْ ضَلَّ عَنْ سَبِيلِهِ وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْجُدُ",
        "answer": "prostrate",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "yasjudu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سُجَّدًا",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sujjadan",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ عَنِ الْيَمِينِ وَالشَّمَائِلِ سُجَّدًا لِلَّهِ وَهُمْ دَاخِرُونَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "And He has subjected",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَخَّرَ",
        "answer": "subjected",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakhara",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي سَخَّرَ الْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مُسَخَّرَاتٌ",
        "answer": "(are) subjected",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "musakharātun",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالنُّجُومُ مُسَخَّرَاتٌ بِأَمْرِهِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسَخَّرَٰت",
        "waznEnglish": "and they ridicule",
        "waznTlit": "musakharāt",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "مُسَخَّرَاتٍ",
        "answer": "controlled",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "musakharātin",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ مُسَخَّرَاتٍ فِي جَوِّ السَّمَاءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسَخَّرَٰت",
        "waznEnglish": "and they ridicule",
        "waznTlit": "musakharāt",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "سَرَابِيلَ",
        "answer": "garments",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 676,
        "tlit": "sarābīla",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَابِيلَ تَقِيكُمُ الْحَرَّ",
        "rootWord": "س ر ب ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "س ر ب ل",
        "waznEnglish": "Their garments",
        "waznTlit": "sīn rā bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسَرَابِيلَ",
        "answer": "and garments",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 676,
        "tlit": "wasarābīla",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَسَرَابِيلَ تَقِيكُمْ بَأْسَكُمْ",
        "rootWord": "س ر ب ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "س ر ب ل",
        "waznEnglish": "Their garments",
        "waznTlit": "sīn rā bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْرَحُونَ",
        "answer": "you take them out",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 678,
        "tlit": "tasraḥūna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا جَمَالٌ حِينَ تُرِيحُونَ وَحِينَ تَسْرَحُونَ",
        "rootWord": "س ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَسْرَحُ",
        "waznEnglish": "to take out",
        "waznTlit": "tasraḥu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُسِرُّونَ",
        "answer": "you conceal",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "tusirrūna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُسِرُّونَ",
        "answer": "they conceal",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "yusirrūna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سِرًّا",
        "answer": "secretly",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "sirran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ رَزَقْنَاهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنْفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِرّ",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "sirr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسَاطِيرُ",
        "answer": "Tales",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "asāṭīru",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَٰطِير",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "asāṭīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّقْفُ",
        "answer": "the roof",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 702,
        "tlit": "l-saqfu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَخَرَّ عَلَيْهِمُ السَّقْفُ مِنْ فَوْقِهِمْ",
        "rootWord": "س ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ق ف",
        "waznEnglish": "the roof",
        "waznTlit": "sīn qāf fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُسْقِيكُمْ",
        "answer": "We give you to drink",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "nus'qīkum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ مِنْ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَبَنًا خَالِصًا",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْقَيْ",
        "waznEnglish": "to give drink",
        "waznTlit": "asqay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَكَرًا",
        "answer": "intoxicant",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 707,
        "tlit": "sakaran",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمِنْ ثَمَرَاتِ النَّخِيلِ وَالْأَعْنَابِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "س ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَر",
        "waznEnglish": "have been dazzled",
        "waznTlit": "sakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَكَنًا",
        "answer": "a resting place",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "sakanan",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ بُيُوتِكُمْ سَكَنًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "sakan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانٌ",
        "answer": "(is) any authority",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānun",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَيْسَ لَهُ سُلْطَانٌ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانُهُ",
        "answer": "his authority",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānuhu",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا سُلْطَانُهُ عَلَى الَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُ وَالَّذِينَ هُمْ بِهِ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاسْلُكِي",
        "answer": "and follow",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 716,
        "tlit": "fa-us'lukī",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ كُلِي مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ فَاسْلُكِي سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا",
        "rootWord": "س ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ك",
        "waznEnglish": "to insert, to make enter",
        "waznTlit": "sīn lām kāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُسْلِمُونَ",
        "answer": "submit",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "tus'limūna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ سَلَامٌ عَلَيْكُمُ ادْخُلُوا الْجَنَّةَ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّلَمَ",
        "answer": "the submission",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-salama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوُا السَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّلَمَ",
        "answer": "the submission",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-salama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَوْا إِلَى اللَّهِ يَوْمَئِذٍ السَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "for the Muslims",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "lil'mus'limīna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ تِبْيَانًا لِكُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "to the Muslims",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "lil'mus'limīna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "who listen",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السَّمْعَ",
        "answer": "the hearing",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿa",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسَمْعِهِمْ",
        "answer": "and their hearing",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "wasamʿihim",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ تَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً لَكُمْ مِنْهُ شَرَابٌ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَهُ الدِّينُ وَاصِبًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ شَيْئًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "(of) the sky",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ مُسَخَّرَاتٍ فِي جَوِّ السَّمَاءِ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ وَلَٰكِنْ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَاءَ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sāa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِيَحْمِلُوا أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ الَّذِينَ يُضِلُّونَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ أَلَا سَاءَ مَا يَزِرُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَاءَ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sāa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَيُمْسِكُهُ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُ فِي التُّرَابِ أَلَا سَاءَ مَا يَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالسُّوءَ",
        "answer": "and evil",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "wal-sūa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ إِنَّ الْخِزْيَ الْيَوْمَ وَالسُّوءَ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءٍ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوُا السَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءِ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūi",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَتَوَارَىٰ مِنَ الْقَوْمِ مِنْ سُوءِ مَا بُشِّرَ بِهِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السُّوءَ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sūa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا وَتَذُوقُوا السُّوءَ بِمَا صَدَدْتُمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السُّوءَ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sūa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّوْءِ",
        "answer": "(of) the evil",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sawi",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ مَثَلُ السَّوْءِ وَلِلَّهِ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "saw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتُ",
        "answer": "(the) evil (results)",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَصَابَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "the evil deeds",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ الَّذِينَ مَكَرُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ يَخْسِفَ اللَّهُ بِهِمُ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْوَدًّا",
        "answer": "dark",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 739,
        "tlit": "mus'waddan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِالْأُنْثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "س و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْوَدّ",
        "waznEnglish": "and would become black",
        "waznTlit": "mus'wadd",
        "waznType": "Active participle (form IX)"
    },
    {
        "question": "سَاعَةً",
        "answer": "an hour",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "sāʿatan",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةِ",
        "answer": "(of) the Hour",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿati",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْرُ السَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ الْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَائِغًا",
        "answer": "palatable",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 743,
        "tlit": "sāighan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ مِنْ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَبَنًا خَالِصًا سَائِغًا لِلشَّارِبِينَ",
        "rootWord": "س و غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآئِغ",
        "waznEnglish": "(to) swallowing it",
        "waznTlit": "sāigh",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تُسِيمُونَ",
        "answer": "you pasture your cattle",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "tusīmūna",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَكُمْ مِنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُسِيمُ",
        "waznEnglish": "to pasture",
        "waznTlit": "tusīmu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوُونَ",
        "answer": "they be equal",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawūna",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَهُوَ يُنْفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا هَلْ يَسْتَوُونَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِي هُوَ وَمَنْ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "سَوَاءٌ",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāon",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَهُمْ فِيهِ سَوَاءٌ أَفَبِنِعْمَةِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَسِيرُوا",
        "answer": "So travel",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "fasīrū",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَجَرٌ",
        "answer": "(grows) vegetation",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "shajarun",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَكُمْ مِنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ فِيهِ تُسِيمُونَ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَر",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّجَرِ",
        "answer": "the trees",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "l-shajari",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنِ اتَّخِذِي مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ الشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَر",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَرَابٌ",
        "answer": "(is) drink",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "sharābun",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً لَكُمْ مِنْهُ شَرَابٌ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَاب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "sharāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَرَابٌ",
        "answer": "a drink",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "sharābun",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَخْرُجُ مِنْ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ فِيهِ شِفَاءٌ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَاب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "sharāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلشَّارِبِينَ",
        "answer": "to the drinkers",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "lilshāribīna",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ مِنْ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَبَنًا خَالِصًا سَائِغًا لِلشَّارِبِينَ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَّٰرِبِين",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "shāribīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "شَرَحَ",
        "answer": "opens",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 764,
        "tlit": "sharaḥa",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ مَنْ شَرَحَ بِالْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ر ح",
        "waznEnglish": "to expand, to open",
        "waznTlit": "shīn rā ḥā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَتَىٰ أَمْرُ اللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ تَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "associate partners (with Allah)",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "associate others",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا كَشَفَ الضُّرَّ عَنْكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْكُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "associated partners with Allah",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ أَشْرَكُوا شُرَكَاءَهُمْ قَالُوا رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا الَّذِينَ كُنَّا نَدْعُو مِنْ دُونِكَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شُرَكَائِيَ",
        "answer": "(are) My partners",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāiya",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تُشَاقُّونَ فِيهِمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَهُمْ",
        "answer": "their partners",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāahum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ أَشْرَكُوا شُرَكَاءَهُمْ قَالُوا رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا الَّذِينَ كُنَّا نَدْعُو مِنْ دُونِكَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُرَكَاؤُنَا",
        "answer": "(are) our partners",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāunā",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا الَّذِينَ كُنَّا نَدْعُو مِنْ دُونِكَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُشْرِكُونَ",
        "answer": "associate partners",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "mush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا سُلْطَانُهُ عَلَى الَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُ وَالَّذِينَ هُمْ بِهِ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ أَنِ اتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَشْتَرُوا",
        "answer": "exchange",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "tashtarū",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَشْتَرُوا بِعَهْدِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to buy, to purchase, to exchange",
        "waznTlit": "ish'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "they perceive",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْوَاتٌ غَيْرُ أَحْيَاءٍ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "they (did) not perceive",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "they perceive",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْتِيَهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَشْعَارِهَا",
        "answer": "and their hair",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "wa-ashʿārihā",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَا أَثَاثًا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِّعْر",
        "waznEnglish": "they realize (it)",
        "waznTlit": "shiʿ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شِفَاءٌ",
        "answer": "(is) a healing",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 786,
        "tlit": "shifāon",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يَخْرُجُ مِنْ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ فِيهِ شِفَاءٌ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ش ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِفَآء",
        "waznEnglish": "and will heal",
        "waznTlit": "shifā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُشَاقُّونَ",
        "answer": "oppose",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "tushāqqūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تُشَاقُّونَ فِيهِمْ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآقُّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "shāqqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "بِشِقِّ",
        "answer": "with great trouble",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "bishiqqi",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِقّ",
        "waznEnglish": "make it difficult",
        "waznTlit": "shiqq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "(be) grateful",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "give thanks",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاشْكُرُوا",
        "answer": "And be grateful",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "wa-ush'kurū",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ حَلَالًا طَيِّبًا وَاشْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاكِرًا",
        "answer": "Thankful",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shākiran",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " شَاكِرًا لِأَنْعُمِهِ اجْتَبَاهُ وَهَدَاهُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالشَّمْسَ",
        "answer": "and the sun",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "wal-shamsa",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ وَالنُّجُومُ مُسَخَّرَاتٌ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالشَّمَائِلِ",
        "answer": "and to the left",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 798,
        "tlit": "wal-shamāili",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ عَنِ الْيَمِينِ وَالشَّمَائِلِ سُجَّدًا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ش م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَمَآئِل",
        "waznEnglish": "contains",
        "waznTlit": "shamāil",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a witness",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجِئْنَا بِكَ شَهِيدًا عَلَىٰ هَٰؤُلَاءِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "a witness",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "a witness",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِي كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِمْ مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَشْتَهُونَ",
        "answer": "they desire",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "yashtahūna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ الْبَنَاتِ سُبْحَانَهُ وَلَهُمْ مَا يَشْتَهُونَ",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَهَتْ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "ish'tahat",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يُنَزِّلُ الْمَلَائِكَةَ بِالرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "He willed",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ قَصْدُ السَّبِيلِ وَمِنْهَا جَائِرٌ وَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُونَ",
        "answer": "they wish",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāūna",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَاءُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah (had) willed",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah (had) willed",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَلَٰكِنْ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ وَلَتُسْأَلُنَّ عَمَّا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَخْلُقُونَ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ نَحْنُ وَلَا آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا حَرَّمْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِشَيْءٍ",
        "answer": "to a thing",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "lishayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَيْءٍ إِذَا أَرَدْنَاهُ أَنْ نَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا خَلَقَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "[anything]",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ شَيْئًا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَمْلُوكًا لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلَيْنِ أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَخْرَجَكُمْ مِنْ بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ تِبْيَانًا لِكُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "(are) patient",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "(are) patient",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّ الَّذِينَ صَبَرُوا أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَصَبَرُوا",
        "answer": "and were patient",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "waṣabarū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاهَدُوا وَصَبَرُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَبَرْتُمْ",
        "answer": "you are patient",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabartum",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِلصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرْ",
        "answer": "And be patient",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِاللَّهِ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَبْرُكَ",
        "answer": "(is) your patience",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabruka",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ وَمَا صَبْرُكَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلصَّابِرِينَ",
        "answer": "for those who are patient",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "lilṣṣābirīna",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ صَبَرْتُمْ لَهُوَ خَيْرٌ لِلصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَصَدُّوا",
        "answer": "and hindered",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "waṣaddū",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ زِدْنَاهُمْ عَذَابًا فَوْقَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَدَدْتُمْ",
        "answer": "you hindered",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "ṣadadttum",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَتَذُوقُوا السُّوءَ بِمَا صَدَدْتُمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَدْرًا",
        "answer": "(his) breast",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣadran",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ مَنْ شَرَحَ بِالْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "a path",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِي هُوَ وَمَنْ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "the way",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " شَاكِرًا لِأَنْعُمِهِ اجْتَبَاهُ وَهَدَاهُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحُوا",
        "answer": "and corrected themselves ",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥū",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُ حَيَاةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً وَإِنَّهُ فِي الْآخِرَةِ لَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَصْنَعُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "yaṣnaʿūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ وَالْخَوْفِ بِمَا كَانُوا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَصَابَهُمْ",
        "answer": "Then struck them",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "fa-aṣābahum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَصَابَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصْوَافِهَا",
        "answer": "their wool",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 871,
        "tlit": "aṣwāfihā",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَا أَثَاثًا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ص و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ف",
        "waznEnglish": "their wool",
        "waznTlit": "ṣād wāw fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَضْرِبُوا",
        "answer": "put forth",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "taḍribū",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَا تَضْرِبُوا لِلَّهِ الْأَمْثَالَ إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَرَبَ",
        "answer": "Allah sets forth",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍaraba",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَمْلُوكًا لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَضَرَبَ",
        "answer": "And Allah sets forth",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "waḍaraba",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلَيْنِ أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَضَرَبَ",
        "answer": "And Allah sets forth",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "waḍaraba",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اضْطُرَّ",
        "answer": "(is) forced ",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "uḍ'ṭurra",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱضْطُرَّ",
        "waznEnglish": "to force, to compell",
        "waznTlit": "uḍ'ṭurra",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الضُّرُّ",
        "answer": "the adversity",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-ḍuru",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا بِكُمْ مِنْ نِعْمَةٍ فَمِنَ اللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الضُّرَّ",
        "answer": "the adversity",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-ḍura",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا كَشَفَ الضُّرَّ عَنْكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْكُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَضَلَّ",
        "answer": "and (is) lost",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "waḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَوْا إِلَى اللَّهِ يَوْمَئِذٍ السَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "has strayed",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنْ ضَلَّ عَنْ سَبِيلِهِ وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُضِلُّونَهُمْ",
        "answer": "they misled [them]",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillūnahum",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَوْزَارِ الَّذِينَ يُضِلُّونَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضِلُّ",
        "answer": "He lets go astray",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَاهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ يُضِلُّ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضِلُّ",
        "answer": "He lets go astray",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الضَّلَالَةُ",
        "answer": "the straying",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍalālatu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ هَدَى اللَّهُ وَمِنْهُمْ مَنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ الضَّلَالَةُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰلَة",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalālat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَيْقٍ",
        "answer": "distress",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 902,
        "tlit": "ḍayqin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِي ضَيْقٍ مِمَّا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ض ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَيْق",
        "waznEnglish": "and (was) straitened",
        "waznTlit": "ḍayq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَبَعَ",
        "answer": "Allah has set a seal",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 903,
        "tlit": "ṭabaʿa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ",
        "rootWord": "ط ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ع",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "ṭā bā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "طَرِيًّا",
        "answer": "fresh",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 910,
        "tlit": "ṭariyyan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي سَخَّرَ الْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا",
        "rootWord": "ط ر و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ر و",
        "waznEnglish": "fresh",
        "waznTlit": "ṭā rā wāw",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الطَّاغُوتَ",
        "answer": "the false deities",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "l-ṭāghūta",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاجْتَنِبُوا الطَّاغُوتَ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّٰغُوت",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭāghūt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُطْمَئِنٌّ",
        "answer": "(is) content",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "muṭ'ma-innun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُ مُطْمَئِنٌّ بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُطْمَئِنّ",
        "waznEnglish": "to satisfy",
        "waznTlit": "muṭ'ma-inn",
        "waznType": "Active participle (form XII)"
    },
    {
        "question": "مُطْمَئِنَّةً",
        "answer": "and content",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "muṭ'ma-innatan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّطْمَئِنَّة",
        "waznEnglish": "to satisfy",
        "waznTlit": "muṭ'ma-innat",
        "waznType": "Active participle (form XII) (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "they are able",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ شَيْئًا وَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "طَيِّبًا",
        "answer": "and good",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyiban",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ حَلَالًا طَيِّبًا وَاشْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "طَيِّبِينَ",
        "answer": "(when they are) pure",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibīna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَامٌ عَلَيْكُمُ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "the good things",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibāti",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَنِينَ وَحَفَدَةً وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَيِّبَةً",
        "answer": "good",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibatan",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُ حَيَاةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَة",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibat",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الطَّيْرِ",
        "answer": "the birds",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "l-ṭayri",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ مُسَخَّرَاتٍ فِي جَوِّ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَعْنِكُمْ",
        "answer": "(of) your travel",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 939,
        "tlit": "ẓaʿnikum",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ",
        "rootWord": "ظ ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظ ع ن",
        "waznEnglish": "(of) your travel",
        "waznTlit": "ẓā ʿayn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَلَّ",
        "answer": "turns",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓalla",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِالْأُنْثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّ",
        "waznEnglish": "to continue, to remain",
        "waznTlit": "ẓalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظِلَالُهُ",
        "answer": "their shadows",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓilāluhu",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ عَنِ الْيَمِينِ وَالشَّمَائِلِ سُجَّدًا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِلّ",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظِلَالًا",
        "answer": "shades",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓilālan",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِمَّا خَلَقَ ظِلَالًا",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِلّ",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَلَمَهُمُ",
        "answer": "wronged them",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamahumu",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "wronging",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظُلِمُوا",
        "answer": "they were wronged",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulimū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ ظَلَمُوا الْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "be wronged",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمْنَاهُمْ",
        "answer": "We wronged them",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamnāhum",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "wrong",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَالِمِي",
        "answer": "(while) wronging",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimī",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِمِىٓ",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālimī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِظُلْمِهِمْ",
        "answer": "for their wrongdoing",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓul'mihim",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِظُلْمِهِمْ مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَالِمُونَ",
        "answer": "(were) wrongdoers",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ وَهُمْ ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَبَدْنَا",
        "answer": "we (would) have worshipped",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabadnā",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِي كُلِّ أُمَّةٍ رَسُولًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْبُدُونَ",
        "answer": "And they worship",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "wayaʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاشْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يُنَزِّلُ الْمَلَائِكَةَ بِالرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدًا",
        "answer": "(of) a slave",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdan",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَمْلُوكًا لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَعِبْرَةً",
        "answer": "(is) a lesson",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 949,
        "tlit": "laʿib'ratan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَكُمْ فِي الْأَنْعَامِ لَعِبْرَةً نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ",
        "rootWord": "ع ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبْرَة",
        "waznEnglish": "interpret",
        "waznTlit": "ʿib'rat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسْتَعْتَبُونَ",
        "answer": "will be asked to make amends",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 952,
        "tlit": "yus'taʿtabūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "ع ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَعْتِبُ",
        "waznEnglish": "to ask for favor",
        "waznTlit": "yastaʿtibu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "بِمُعْجِزِينَ",
        "answer": "will be able to escape",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "bimuʿ'jizīna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْخُذَهُمْ فِي تَقَلُّبِهِمْ فَمَا هُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَعْجِلُوهُ",
        "answer": "(be) impatient for it",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "tastaʿjilūhu",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَتَىٰ أَمْرُ اللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَعْجَمِيٌّ",
        "answer": "(is) foreign",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 963,
        "tlit": "aʿjamiyyun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِسَانُ الَّذِي يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِيٌّ",
        "rootWord": "ع ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْجَمِىّ",
        "waznEnglish": "(is) foreign",
        "waznTlit": "aʿjamiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَعُدُّوا",
        "answer": "you should count",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "taʿuddū",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَةَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ اللَّهَ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَّ",
        "waznEnglish": "to count",
        "waznTlit": "ʿadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْعَدْلِ",
        "answer": "[of] justice",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "bil-ʿadli",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِي هُوَ وَمَنْ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدْل",
        "waznEnglish": "you can do justice",
        "waznTlit": "ʿadl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْعَدْلِ",
        "answer": "justice",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "bil-ʿadli",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَالْإِحْسَانِ وَإِيتَاءِ ذِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدْل",
        "waznEnglish": "you can do justice",
        "waznTlit": "ʿadl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَادٍ",
        "answer": "a transgressor ",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿādin",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَتَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْتِيَهُمُ الْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ الْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَى الَّذِينَ ظَلَمُوا الْعَذَابَ فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(in) punishment",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " زِدْنَاهُمْ عَذَابًا فَوْقَ الْعَذَابِ بِمَا كَانُوا يُفْسِدُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " زِدْنَاهُمْ عَذَابًا فَوْقَ الْعَذَابِ بِمَا كَانُوا يُفْسِدُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَتَذُوقُوا السُّوءَ بِمَا صَدَدْتُمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا يَهْدِيهِمُ اللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِنَ اللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ وَهُمْ ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ قَلِيلٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرَبِيٌّ",
        "answer": "Arabic",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "ʿarabiyyun",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِيٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَبِيّ",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "ʿarabiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَعْرِشُونَ",
        "answer": "they construct",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "yaʿrishūna",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَنِ اتَّخِذِي مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا وَمِنَ الشَّجَرِ وَمِمَّا يَعْرِشُونَ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْرِشُ",
        "waznEnglish": "to erect, to construct",
        "waznTlit": "yaʿrishu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْرِفُونَ",
        "answer": "They recognize",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "yaʿrifūna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ اللَّهِ ثُمَّ يُنْكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَتَذُوقُوا السُّوءَ بِمَا صَدَدْتُمْ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَلَكُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِنَ اللَّهِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَاقَبْتُمْ",
        "answer": "you retaliate",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqabtum",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاقَبَ",
        "waznEnglish": "to retaliate",
        "waznTlit": "ʿāqaba",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَعَاقِبُوا",
        "answer": "then retaliate",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "faʿāqibū",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاقَبَ",
        "waznEnglish": "to retaliate",
        "waznTlit": "ʿāqaba",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "عُوقِبْتُمْ",
        "answer": "you were afflicted",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿūqib'tum",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاقَبَ",
        "waznEnglish": "to retaliate",
        "waznTlit": "ʿāqaba",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "the end",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "who use reason",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالنُّجُومُ مُسَخَّرَاتٌ بِأَمْرِهِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "who use reason",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالْخَيْلَ وَالْبِغَالَ وَالْحَمِيرَ لِتَرْكَبُوهَا وَزِينَةً وَيَخْلُقُ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلِيَعْلَمَ",
        "answer": "and that may know",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waliyaʿlama",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّهُمْ كَانُوا كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you will know",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ فَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "they know ",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمَ",
        "answer": "he will know",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlama",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَا تَضْرِبُوا لِلَّهِ الْأَمْثَالَ إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَا تَضْرِبُوا لِلَّهِ الْأَمْثَالَ إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوُونَ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "knowing",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَخْرَجَكُمْ مِنْ بُطُونِ أُمَّهَاتِكُمْ لَا تَعْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَقَدْ جَعَلْتُمُ اللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَعْلَمُ",
        "answer": "We know",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "naʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُ بَشَرٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُعَلِّمُهُ",
        "answer": "teaches him",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yuʿallimuhu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُ بَشَرٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنْ ضَلَّ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَدَّلْنَا آيَةً مَكَانَ آيَةٍ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَعَلَامَاتٍ",
        "answer": "And landmarks",
        "pcklId": "553",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿalāmātin",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَعَلَامَاتٍ وَبِالنَّجْمِ هُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَٰمَٰت",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalāmāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "592",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَوْزَارِ الَّذِينَ يُضِلُّونَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "593",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ إِنَّ الْخِزْيَ الْيَوْمَ وَالسُّوءَ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "594",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "714",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "715",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تُعْلِنُونَ",
        "answer": "you reveal",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "tuʿ'linūna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُعْلِنُونَ",
        "answer": "they reveal",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "yuʿ'linūna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَتَعَالَىٰ",
        "answer": "and Exalted (is) He",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "wataʿālā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَتَىٰ أَمْرُ اللَّهِ فَلَا تَسْتَعْجِلُوهُ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعَالَىٰ",
        "answer": "Exalted is He",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿālā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ تَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَعْلَىٰ",
        "answer": "the Highest",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-aʿlā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ مَثَلُ السَّوْءِ وَلِلَّهِ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَىٰ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "aʿlā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعُمُرِ",
        "answer": "(of) the age",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "l-ʿumuri",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُمُر",
        "waznEnglish": "they maintain",
        "waznTlit": "ʿumur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَعْمَلُ",
        "answer": "doing",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "naʿmalu",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوُا السَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ سَلَامٌ عَلَيْكُمُ ادْخُلُوا الْجَنَّةَ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَصَابَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَتُسْأَلُنَّ عَمَّا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّ الَّذِينَ صَبَرُوا أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلَ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamila",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَنُحْيِيَنَّهُ حَيَاةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلَتْ",
        "answer": "it did",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilat",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "did",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ عَمِلُوا السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَعْنَابَ",
        "answer": "and the grapes",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1026,
        "tlit": "wal-aʿnāba",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يُنْبِتُ لَكُمْ بِهِ الزَّرْعَ وَالزَّيْتُونَ وَالنَّخِيلَ وَالْأَعْنَابَ",
        "rootWord": "ع ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ب",
        "waznEnglish": "and grapevines",
        "waznTlit": "ʿayn nūn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَعْنَابِ",
        "answer": "and the grapes",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1026,
        "tlit": "wal-aʿnābi",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمِنْ ثَمَرَاتِ النَّخِيلِ وَالْأَعْنَابِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا",
        "rootWord": "ع ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ب",
        "waznEnglish": "and grapevines",
        "waznTlit": "ʿayn nūn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَكُمْ",
        "answer": "(is) with you",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindakum",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا عِنْدَكُمْ يَنْفَدُ وَمَا عِنْدَ اللَّهِ بَاقٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا عِنْدَكُمْ يَنْفَدُ وَمَا عِنْدَ اللَّهِ بَاقٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عَاهَدْتُمْ",
        "answer": "you have taken a covenant",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿāhadttum",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا بِعَهْدِ اللَّهِ إِذَا عَاهَدْتُمْ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant",
        "waznTlit": "ʿāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "بِعَهْدِ",
        "answer": "the covenant",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "biʿahdi",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا بِعَهْدِ اللَّهِ إِذَا عَاهَدْتُمْ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَهْدِ",
        "answer": "the covenant",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "biʿahdi",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَشْتَرُوا بِعَهْدِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَعِذْ",
        "answer": "seek refuge",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "fa-is'taʿidh",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعِذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "is'taʿidh",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "غَزْلَهَا",
        "answer": "her spun yarn",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1060,
        "tlit": "ghazlahā",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّتِي نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنْكَاثًا",
        "rootWord": "غ ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ز ل",
        "waznEnglish": "her spun yarn",
        "waznTlit": "ghayn zāy lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَضَبٌ",
        "answer": "(is) a wrath",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍabun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ مَنْ شَرَحَ بِالْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَغَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "laghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَةَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ اللَّهَ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَغَفُورٌ",
        "answer": "surely is Oft-Forgiving",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "laghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاهَدُوا وَصَبَرُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَغَفُورٌ",
        "answer": "(is) surely Oft-Forgiving",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "laghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْغَافِلُونَ",
        "answer": "the heedless",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "l-ghāfilūna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْغَافِلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "غَيْبُ",
        "answer": "(the) unseen",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghaybu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "not alive",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْوَاتٌ غَيْرُ أَحْيَاءٍ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَوْزَارِ الَّذِينَ يُضِلُّونَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَفَغَيْرَ",
        "answer": "Then is it other (than)",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "afaghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ اللَّهِ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِغَيْرِ",
        "answer": "to other (than)",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "lighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ الْمَيْتَةَ وَالدَّمَ وَلَحْمَ الْخِنْزِيرِ وَمَا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "without (being)",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَفْئِدَةَ",
        "answer": "and the hearts",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "wal-afidata",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فُتِنُوا",
        "answer": "they had been put to trials",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "futinū",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا مِنْ بَعْدِ مَا فُتِنُوا ثُمَّ جَاهَدُوا",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفَحْشَاءِ",
        "answer": "the immorality",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "l-faḥshāi",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَالْبَغْيِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَحْشَآء",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "faḥshā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرْثٍ",
        "answer": "bowels",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1114,
        "tlit": "farthin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ مِنْ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَبَنًا خَالِصًا",
        "rootWord": "ف ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ر ث",
        "waznEnglish": "bowels",
        "waznTlit": "fā rā thā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُفْرَطُونَ",
        "answer": "(will) be abandoned",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1121,
        "tlit": "muf'raṭūna",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ النَّارَ وَأَنَّهُمْ مُفْرَطُونَ",
        "rootWord": "ف ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّفْرَطُون",
        "waznEnglish": "he will hasten",
        "waznTlit": "muf'raṭūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَرِيقٌ",
        "answer": "A group",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqun",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا كَشَفَ الضُّرَّ عَنْكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْكُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "taftarūna",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَتُسْأَلُنَّ عَمَّا كُنْتُمْ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَوْا إِلَى اللَّهِ يَوْمَئِذٍ السَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَفْتَرِي",
        "answer": "they invent",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarī",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَفْتَرِي الْكَذِبَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِتَفْتَرُوا",
        "answer": "so that you invent",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "litaftarū",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ الْكَذِبَ هَٰذَا حَلَالٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِتَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُفْتَرٍ",
        "answer": "(are) an inventor",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "muf'tarin",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْتَر",
        "waznEnglish": "they invent it",
        "waznTlit": "muf'tar",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يُفْسِدُونَ",
        "answer": "spread corruption",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "yuf'sidūna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " زِدْنَاهُمْ عَذَابًا فَوْقَ الْعَذَابِ بِمَا كَانُوا يُفْسِدُونَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَضَّلَ",
        "answer": "has favored",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍḍala",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ فَضَّلَ بَعْضَكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فُضِّلُوا",
        "answer": "were favored",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "fuḍḍilū",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَا الَّذِينَ فُضِّلُوا بِرَادِّي رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَعَلَ",
        "answer": "did",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿala",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ فَعَلَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَلَ",
        "answer": "did",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿala",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ فَعَلَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى الرُّسُلِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَفْعَلُونَ",
        "answer": "and they do",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "wayafʿalūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ رَبَّهُمْ مِنْ فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَفْعَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "tafʿalūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَقَدْ جَعَلْتُمُ اللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "who reflect",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "reflect",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "who reflect",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فِيهِ شِفَاءٌ لِلنَّاسِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُونَ",
        "answer": "they will not succeed",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكَ",
        "answer": "the ships",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ka",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوْقِهِمْ",
        "answer": "above them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqihim",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَخَرَّ عَلَيْهِمُ السَّقْفُ مِنْ فَوْقِهِمْ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَوْقِهِمْ",
        "answer": "above them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqihim",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ رَبَّهُمْ مِنْ فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "over",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " زِدْنَاهُمْ عَذَابًا فَوْقَ الْعَذَابِ بِمَا كَانُوا يُفْسِدُونَ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَتَفَيَّأُ",
        "answer": "Incline",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1167,
        "tlit": "yatafayya-u",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ عَنِ الْيَمِينِ وَالشَّمَائِلِ سُجَّدًا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ف ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَيَّؤُا۟",
        "waznEnglish": "to incline",
        "waznTlit": "yatafayya-u",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَى اللَّهُ بُنْيَانَهُمْ مِنَ الْقَوَاعِدِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ فَعَلَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ فَعَلَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَهَلْ عَلَى الرُّسُلِ إِلَّا الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَقْدِرُ",
        "answer": "he has power",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "yaqdiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَمْلُوكًا لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقْدِرُ",
        "answer": "he has power",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "yaqdiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلَيْنِ أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْ لَا يَعْلَمَ بَعْدَ عِلْمٍ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Powerful",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْرُ السَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ الْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُدُسِ",
        "answer": "the Holy Spirit",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1182,
        "tlit": "l-qudusi",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ نَزَّلَهُ رُوحُ الْقُدُسِ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ق د س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُدُس",
        "waznEnglish": "and we sanctify",
        "waznTlit": "qudus",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَقْدِمُونَ",
        "answer": "they can advance (it)",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "yastaqdimūna",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَقْدِمُ",
        "waznEnglish": "to advance, to precede",
        "waznTlit": "yastaqdimu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "قَدَمٌ",
        "answer": "a foot",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qadamun",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّخِذُوا أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَم",
        "waznEnglish": "He will precede",
        "waznTlit": "qadam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرَأْتَ",
        "answer": "you recite",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qarata",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "أَقْرَبُ",
        "answer": "(is) nearer",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "aqrabu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْرُ السَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ الْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "(to) relatives",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَالْإِحْسَانِ وَإِيتَاءِ ذِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرْيَةً",
        "answer": "(of) a town",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatan",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَقْسَمُوا",
        "answer": "And they swear",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "wa-aqsamū",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَا يَبْعَثُ اللَّهُ مَنْ يَمُوتُ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْسَمُ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "aqsamu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَصْدُ",
        "answer": "(is) the direction",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1204,
        "tlit": "qaṣdu",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ قَصْدُ السَّبِيلِ وَمِنْهَا جَائِرٌ",
        "rootWord": "ق ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصْد",
        "waznEnglish": "And be moderate",
        "waznTlit": "qaṣd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَصَصْنَا",
        "answer": "We related",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "qaṣaṣnā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوَاعِدِ",
        "answer": "the foundations",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "l-qawāʿidi",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَى اللَّهُ بُنْيَانَهُمْ مِنَ الْقَوَاعِدِ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوَاعِد",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "qawāʿid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ قُلُوبُهُمْ مُنْكِرَةٌ وَهُمْ مُسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَلْبُهُ",
        "answer": "while his heart",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "waqalbuhu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُ مُطْمَئِنٌّ بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَقَلُّبِهِمْ",
        "answer": "their going to and fro",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "taqallubihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْخُذَهُمْ فِي تَقَلُّبِهِمْ فَمَا هُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَلُّب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "taqallub",
        "waznType": "Verbal noun (form V)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "little",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَشْتَرُوا بِعَهْدِ اللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلٌ",
        "answer": "little",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlun",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ قَلِيلٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَانِتًا",
        "answer": "obedient",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "qānitan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَانِت",
        "waznEnglish": "Be obedient",
        "waznTlit": "qānit",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it is said",
        "pcklId": "761",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They say",
        "pcklId": "762",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُ",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "763",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تُشَاقُّونَ فِيهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Will say",
        "pcklId": "764",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ إِنَّ الْخِزْيَ الْيَوْمَ وَالسُّوءَ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "And it will be said",
        "pcklId": "765",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "766",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "saying",
        "pcklId": "767",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَامٌ عَلَيْكُمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "768",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا عَبَدْنَا مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَقُولَ",
        "answer": "We say",
        "pcklId": "769",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "naqūla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَيْءٍ إِذَا أَرَدْنَاهُ أَنْ نَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And Allah has said",
        "pcklId": "770",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ اللَّهُ لَا تَتَّخِذُوا إِلَٰهَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "771",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا الَّذِينَ كُنَّا نَدْعُو مِنْ دُونِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "772",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "773",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ نَزَّلَهُ رُوحُ الْقُدُسِ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "774",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّهُمْ يَقُولُونَ إِنَّمَا يُعَلِّمُهُ بَشَرٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "say",
        "pcklId": "775",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ الْكَذِبَ هَٰذَا حَلَالٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِتَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْلُنَا",
        "answer": "Our Word",
        "pcklId": "1656",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlunā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَيْءٍ إِذَا أَرَدْنَاهُ أَنْ نَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلَ",
        "answer": "(their) word",
        "pcklId": "1657",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوْا إِلَيْهِمُ الْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالنُّجُومُ مُسَخَّرَاتٌ بِأَمْرِهِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَتَوَارَىٰ مِنَ الْقَوْمِ مِنْ سُوءِ مَا بُشِّرَ بِهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي اخْتَلَفُوا فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فِيهِ شِفَاءٌ لِلنَّاسِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا اللَّهُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِيَحْمِلُوا أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "515",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يُخْزِيهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "516",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ مَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "517",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِقَامَتِكُمْ",
        "answer": "(of) your encampment",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "iqāmatikum",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِقَامَت",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "iqāmat",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "628",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِي هُوَ وَمَنْ يَأْمُرُ بِالْعَدْلِ وَهُوَ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " شَاكِرًا لِأَنْعُمِهِ اجْتَبَاهُ وَهَدَاهُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "قُوَّةٍ",
        "answer": "strength",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatin",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّتِي نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنْكَاثًا",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "arrogant",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "yastakbirūna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ دَابَّةٍ وَالْمَلَائِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "(is) greater",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "answer": "(of) the arrogant",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-mutakabirīna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَكَبِّر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mutakabbir",
        "waznType": "Active participle (form V) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "(are) arrogant",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "mus'takbirūna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلُوبُهُمْ مُنْكِرَةٌ وَهُمْ مُسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَكْبِر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mus'takbir",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "الْمُسْتَكْبِرِينَ",
        "answer": "the arrogant ones",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-mus'takbirīna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُسْتَكْبِرِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَكْبِر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mus'takbir",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ تِبْيَانًا لِكُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "but most of them",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوُونَ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَكْثَرُهُمُ",
        "answer": "And most of them",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wa-aktharuhumu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ اللَّهِ ثُمَّ يُنْكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبُوهُ",
        "answer": "but they denied him",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabūhu",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَهُمْ رَسُولٌ مِنْهُمْ فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ الْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the falsehood",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَفْتَرِي الْكَذِبَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ الْكَذِبَ هَٰذَا حَلَالٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِتَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَاذِبِينَ",
        "answer": "liars",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kādhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّهُمْ كَانُوا كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَكَاذِبُونَ",
        "answer": "(are) surely liars",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "lakādhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوْا إِلَيْهِمُ الْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبُونَ",
        "answer": "(are) the liars",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُكَذِّبِينَ",
        "answer": "(of) the deniers",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-mukadhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكَذِّبِين",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "mukadhibīn",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "يَكْرَهُونَ",
        "answer": "they dislike",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "yakrahūna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِلَّهِ مَا يَكْرَهُونَ وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُكْرِهَ",
        "answer": "is forced",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "uk'riha",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُ مُطْمَئِنٌّ بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكْرِهَ",
        "waznEnglish": "to compel, to force",
        "waznTlit": "uk'riha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "كَشَفَ",
        "answer": "He removes",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kashafa",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا كَشَفَ الضُّرَّ عَنْكُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْكُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَظِيمٌ",
        "answer": "suppresses grief",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1276,
        "tlit": "kaẓīmun",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِالْأُنْثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "ك ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَظِيم",
        "waznEnglish": "a suppressor",
        "waznTlit": "kaẓīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّهُمْ كَانُوا كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَكْفُرُوا",
        "answer": "So as to deny",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "liyakfurū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ فَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ اللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ زِدْنَاهُمْ عَذَابًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "disbelieves",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ بِاللَّهِ مِنْ بَعْدِ إِيمَانِهِ إِلَّا مَنْ أُكْرِهَ وَقَلْبُهُ مُطْمَئِنٌّ بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَفَرَتْ",
        "answer": "but it denied",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "fakafarat",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ اللَّهِ فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْكُفْرِ",
        "answer": "to disbelief",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "bil-kuf'ri",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ مَنْ شَرَحَ بِالْكُفْرِ صَدْرًا فَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ إِنَّ الْخِزْيَ الْيَوْمَ وَالسُّوءَ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "(are) the disbelievers",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ اللَّهِ ثُمَّ يُنْكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَفِيلًا",
        "answer": "a surety",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "kafīlan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقَدْ جَعَلْتُمُ اللَّهَ عَلَيْكُمْ كَفِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفِيل",
        "waznEnglish": "takes charge (of)",
        "waznTlit": "kafīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلٌّ",
        "answer": "(is) a burden",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kallun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَاهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kall",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every kind",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يُنْبِتُ لَكُمْ بِهِ الزَّرْعَ وَالزَّيْتُونَ وَالنَّخِيلَ وَالْأَعْنَابَ وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَعَثْنَا فِي كُلِّ أُمَّةٍ رَسُولًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ كُلِي مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ فَاسْلُكِي سُبُلَ رَبِّكِ ذُلُلًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِي كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِمْ مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ تِبْيَانًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَأْتِي كُلُّ نَفْسٍ تُجَادِلُ عَنْ نَفْسِهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَامِلَةً",
        "answer": "(in) full",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1291,
        "tlit": "kāmilatan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِيَحْمِلُوا أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ك م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَامِلَة",
        "waznEnglish": "so that you complete",
        "waznTlit": "kāmilat",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْنَانًا",
        "answer": "shelters",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1297,
        "tlit": "aknānan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْجِبَالِ أَكْنَانًا",
        "rootWord": "ك ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْنَٰن",
        "waznEnglish": "you conceal it",
        "waznTlit": "aknān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "you could",
        "pcklId": "606",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "607",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَائِيَ الَّذِينَ كُنْتُمْ تُشَاقُّونَ فِيهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوُا السَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "610",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَلَامٌ عَلَيْكُمُ ادْخُلُوا الْجَنَّةَ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "611",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "612",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَصَابَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "613",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "614",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّهُمْ كَانُوا كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْ",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "615",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَيْءٍ إِذَا أَرَدْنَاهُ أَنْ نَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَكُونُ",
        "answer": "and it is",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fayakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا قَوْلُنَا لِشَيْءٍ إِذَا أَرَدْنَاهُ أَنْ نَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they",
        "pcklId": "617",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "619",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَتُسْأَلُنَّ عَمَّا كُنْتُمْ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we used to",
        "pcklId": "620",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ شُرَكَاؤُنَا الَّذِينَ كُنَّا نَدْعُو مِنْ دُونِكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَوْا إِلَى اللَّهِ يَوْمَئِذٍ السَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "622",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " زِدْنَاهُمْ عَذَابًا فَوْقَ الْعَذَابِ بِمَا كَانُوا يُفْسِدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "be",
        "pcklId": "623",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّتِي نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنْكَاثًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "624",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ أَنْ تَكُونَ أُمَّةٌ هِيَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "625",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ مَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَتُسْأَلُنَّ عَمَّا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were (to)",
        "pcklId": "627",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "628",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّ الَّذِينَ صَبَرُوا أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَجْرَهُمْ بِأَحْسَنِ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "(that) was",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ وَالْخَوْفِ بِمَا كَانُوا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "[you]",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاشْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِلَّهِ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yaku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ كَانَ أُمَّةً قَانِتًا لِلَّهِ حَنِيفًا وَلَمْ يَكُ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَنِ اتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "638",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "taku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِي ضَيْقٍ مِمَّا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَانَ",
        "answer": "(in) place",
        "pcklId": "1367",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَدَّلْنَا آيَةً مَكَانَ آيَةٍ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَكَانٍ",
        "answer": "place",
        "pcklId": "1368",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānin",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "تَلْبَسُونَهَا",
        "answer": "(that) you wear them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "talbasūnahā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِتَأْكُلُوا مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُوا مِنْهُ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبَسْ",
        "waznEnglish": "to obscure, to confuse, to mix, to wear",
        "waznTlit": "labas",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِبَاسَ",
        "answer": "(the) garb",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "libāsa",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ وَالْخَوْفِ بِمَا كَانُوا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِبَاس",
        "waznEnglish": "mix",
        "waznTlit": "libās",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَبَنًا",
        "answer": "milk",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1316,
        "tlit": "labanan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهِ مِنْ بَيْنِ فَرْثٍ وَدَمٍ لَبَنًا خَالِصًا",
        "rootWord": "ل ب ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ن",
        "waznEnglish": "milk",
        "waznTlit": "lām bā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُلْحِدُونَ",
        "answer": "they refer",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1319,
        "tlit": "yul'ḥidūna",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِسَانُ الَّذِي يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِيٌّ وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِيٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ل ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُلْحِدُ",
        "waznEnglish": "to deviate, to distort",
        "waznTlit": "yul'ḥidu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَحْمًا",
        "answer": "meat",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1322,
        "tlit": "laḥman",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي سَخَّرَ الْبَحْرَ لِتَأْكُلُوا مِنْهُ لَحْمًا طَرِيًّا",
        "rootWord": "ل ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح م",
        "waznEnglish": "and flesh",
        "waznTlit": "lām ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَحْمَ",
        "answer": "and the flesh",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1322,
        "tlit": "walaḥma",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ الْمَيْتَةَ وَالدَّمَ وَلَحْمَ الْخِنْزِيرِ وَمَا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "ل ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح م",
        "waznEnglish": "and flesh",
        "waznTlit": "lām ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلْسِنَتُهُمُ",
        "answer": "their tongues",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "alsinatuhumu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ الْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِسَانُ",
        "answer": "(The) tongue",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "lisānu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِسَانُ الَّذِي يُلْحِدُونَ إِلَيْهِ أَعْجَمِيٌّ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِسَانٌ",
        "answer": "(is) a language",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "lisānun",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا لِسَانٌ عَرَبِيٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلْسِنَتُكُمُ",
        "answer": "your tongues",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "alsinatukumu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ الْكَذِبَ هَٰذَا حَلَالٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ لِتَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَلْقَىٰ",
        "answer": "And He has cast",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَارًا وَسُبُلًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَلْقَوُا",
        "answer": "then they would offer",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqawū",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوُا السَّلَمَ مَا كُنَّا نَعْمَلُ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَلْقَوْا",
        "answer": "But they (will) throw back",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqaw",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوْا إِلَيْهِمُ الْقَوْلَ إِنَّكُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَلْقَوْا",
        "answer": "And they (will) offer",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqaw",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَوْا إِلَى اللَّهِ يَوْمَئِذٍ السَّلَمَ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "كَلَمْحِ",
        "answer": "as a twinkling",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1348,
        "tlit": "kalamḥi",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْرُ السَّاعَةِ إِلَّا كَلَمْحِ الْبَصَرِ أَوْ هُوَ أَقْرَبُ",
        "rootWord": "ل م ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل م ح",
        "waznEnglish": "as a twinkling",
        "waznTlit": "lām mīm ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلْوَانُهُ",
        "answer": "colors",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1360,
        "tlit": "alwānuhu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا ذَرَأَ لَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهُ",
        "rootWord": "ل و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل و ن",
        "waznEnglish": "(is) its color",
        "waznTlit": "lām wāw nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلْوَانُهُ",
        "answer": "colors",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1360,
        "tlit": "alwānuhu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَخْرُجُ مِنْ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ فِيهِ شِفَاءٌ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ل و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل و ن",
        "waznEnglish": "(is) its color",
        "waznTlit": "lām wāw nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَيْسَ لَهُ سُلْطَانٌ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَتَمَتَّعُوا",
        "answer": "Then enjoy yourselves",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "fatamattaʿū",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ فَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَتَّعَ",
        "waznEnglish": "to enjoy",
        "waznTlit": "tamattaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَمَتَاعًا",
        "answer": "and a provision",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "wamatāʿan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَا أَثَاثًا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَتَاعٌ",
        "answer": "An enjoyment",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ قَلِيلٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(is) a similitude",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ مَثَلُ السَّوْءِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَثَلُ",
        "answer": "(is) the similitude",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-mathalu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَمْثَالَ",
        "answer": "the similitude",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-amthāla",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَا تَضْرِبُوا لِلَّهِ الْأَمْثَالَ إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "the example",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَمْلُوكًا لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا رَجُلَيْنِ أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "a similitude",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا قَرْيَةً كَانَتْ آمِنَةً مُطْمَئِنَّةً يَأْتِيهَا رِزْقُهَا رَغَدًا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِمِثْلِ",
        "answer": "with the like",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "bimith'li",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ عَاقَبْتُمْ فَعَاقِبُوا بِمِثْلِ مَا عُوقِبْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوَاخِرَ",
        "answer": "ploughing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1377,
        "tlit": "mawākhira",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ مَوَاخِرَ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "م خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م خ ر",
        "waznEnglish": "ploughing",
        "waznTlit": "mīm khā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَسَّكُمُ",
        "answer": "touches you",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massakumu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا بِكُمْ مِنْ نِعْمَةٍ فَمِنَ اللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَيُمْسِكُهُ",
        "answer": "Should he keep it",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "ayum'sikuhu",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَيُمْسِكُهُ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُ فِي التُّرَابِ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُمْسِكُهُنَّ",
        "answer": "holds them up",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "yum'sikuhunna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَكَرَ",
        "answer": "plotted",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makara",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَأَتَى اللَّهُ بُنْيَانَهُمْ مِنَ الْقَوَاعِدِ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَرُوا",
        "answer": "plotted",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makarū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ الَّذِينَ مَكَرُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ يَخْسِفَ اللَّهُ بِهِمُ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمْكُرُونَ",
        "answer": "they plot",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "yamkurūna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُ فِي ضَيْقٍ مِمَّا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَمَا الَّذِينَ فُضِّلُوا بِرَادِّي رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُ",
        "answer": "possesses",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamliku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَهُمْ رِزْقًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةَ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikata",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يُنَزِّلُ الْمَلَائِكَةَ بِالرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَامٌ عَلَيْكُمُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "and the Angels",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ مِنْ دَابَّةٍ وَالْمَلَائِكَةُ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَمْلُوكًا",
        "answer": "(who is) owned",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mamlūkan",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا عَبْدًا مَمْلُوكًا لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّمْلُوك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mamlūk",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مِلَّةَ",
        "answer": "(the) religion",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millata",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ أَنِ اتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمُوتُ",
        "answer": "dies",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "yamūtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَا يَبْعَثُ اللَّهُ مَنْ يَمُوتُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوْتِهَا",
        "answer": "its death",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَاتٌ",
        "answer": "(They are) dead",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "amwātun",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْوَاتٌ غَيْرُ أَحْيَاءٍ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَيْتَةَ",
        "answer": "the dead animal",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-maytata",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ الْمَيْتَةَ وَالدَّمَ وَلَحْمَ الْخِنْزِيرِ وَمَا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَيْتَة",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "maytat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً لَكُمْ مِنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمِيدَ",
        "answer": "it should shake",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1429,
        "tlit": "tamīda",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَارًا وَسُبُلًا",
        "rootWord": "م ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمِيدَ",
        "waznEnglish": "to shake",
        "waznTlit": "tamīda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُنْبِتُ",
        "answer": "He causes to grow",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "yunbitu",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُنْبِتُ لَكُمْ بِهِ الزَّرْعَ وَالزَّيْتُونَ وَالنَّخِيلَ وَالْأَعْنَابَ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالنُّجُومُ",
        "answer": "and the stars",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1444,
        "tlit": "wal-nujūmu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالنُّجُومُ مُسَخَّرَاتٌ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ن ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ج م",
        "waznEnglish": "the stars",
        "waznTlit": "nūn jīm mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِالنَّجْمِ",
        "answer": "And by the stars",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1444,
        "tlit": "wabil-najmi",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَعَلَامَاتٍ وَبِالنَّجْمِ هُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ن ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ج م",
        "waznEnglish": "the stars",
        "waznTlit": "nūn jīm mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّحْلِ",
        "answer": "the bee",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1450,
        "tlit": "l-naḥli",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى النَّحْلِ أَنِ اتَّخِذِي مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ن ح ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّحْل",
        "waznEnglish": "the bee",
        "waznTlit": "naḥl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنَّخِيلَ",
        "answer": "and the date-palms",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "wal-nakhīla",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُنْبِتُ لَكُمْ بِهِ الزَّرْعَ وَالزَّيْتُونَ وَالنَّخِيلَ وَالْأَعْنَابَ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّخِيل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّخِيلِ",
        "answer": "the date-palm",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "l-nakhīli",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنْ ثَمَرَاتِ النَّخِيلِ وَالْأَعْنَابِ تَتَّخِذُونَ مِنْهُ سَكَرًا وَرِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّخِيل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْذِرُوا",
        "answer": "Warn",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "andhirū",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرُوا أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلُ",
        "answer": "He sends down",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُنَزِّلُ الْمَلَائِكَةَ بِالرُّوحِ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نُزِّلَ",
        "answer": "has been sent down",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nuzzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَنَزَّلْنَا",
        "answer": "And We sent down",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wanazzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ تِبْيَانًا لِكُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلُ",
        "answer": "He sends down",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَدَّلْنَا آيَةً مَكَانَ آيَةٍ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُنَزِّلُ قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مُفْتَرٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَزَّلَهُ",
        "answer": "Has brought it down",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzalahu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ نَزَّلَهُ رُوحُ الْقُدُسِ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "sends down",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً لَكُمْ مِنْهُ شَرَابٌ وَمِنْهُ شَجَرٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "has your Lord sent down",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "has your Lord sent down",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلْنَا",
        "answer": "And We sent down",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي اخْتَلَفُوا فِيهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "has sent down",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَصِيبًا",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣīban",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُونَ لِمَا لَا يَعْلَمُونَ نَصِيبًا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَاصِرِينَ",
        "answer": "helpers",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "nāṣirīna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ يُضِلُّ وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "نُطْفَةٍ",
        "answer": "a minute quantity of semen",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1485,
        "tlit": "nuṭ'fatin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " خَلَقَ الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ط ف",
        "waznEnglish": "a minute quantity of semen",
        "waznTlit": "nūn ṭā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "they wait",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَانْظُرُوا",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓurū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُنْظَرُونَ",
        "answer": "will be given respite",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yunẓarūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَلَنِعْمَ",
        "answer": "And surely excellent",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "walaniʿ'ma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَنْعَامَ",
        "answer": "And the cattle",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wal-anʿāma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْأَنْعَامَ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَافِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "the cattle",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَكُمْ فِي الْأَنْعَامِ لَعِبْرَةً",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "(of) the cattle",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ جُلُودِ الْأَنْعَامِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَةَ",
        "answer": "the Favors of Allah",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَةَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ اللَّهَ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَةٍ",
        "answer": "favor",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'matin",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا بِكُمْ مِنْ نِعْمَةٍ فَمِنَ اللَّهِ ثُمَّ إِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فَإِلَيْهِ تَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفَبِنِعْمَةِ",
        "answer": "Then is it the Favor",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "afabiniʿ'mati",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَفَبِنِعْمَةِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِنِعْمَتِ",
        "answer": "and the Favor",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wabiniʿ'mati",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَتِ اللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَهُ",
        "answer": "His Favor",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'matahu",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُتِمُّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَ",
        "answer": "(the) Favor",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ اللَّهِ ثُمَّ يُنْكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَنْعُمِ",
        "answer": "(the) Favors of Allah",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "bi-anʿumi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَكَفَرَتْ بِأَنْعُمِ اللَّهِ فَأَذَاقَهَا اللَّهُ لِبَاسَ الْجُوعِ وَالْخَوْفِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَ",
        "answer": "(for the) Favor",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاشْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ إِيَّاهُ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَنْعُمِهِ",
        "answer": "for His favors",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "li-anʿumihi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " شَاكِرًا لِأَنْعُمِهِ اجْتَبَاهُ وَهَدَاهُ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْفَدُ",
        "answer": "will be exhausted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1497,
        "tlit": "yanfadu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا عِنْدَكُمْ يَنْفَدُ وَمَا عِنْدَ اللَّهِ بَاقٍ",
        "rootWord": "ن ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفِدَ",
        "waznEnglish": "to be exhausted",
        "waznTlit": "nafida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْفُسِ",
        "answer": "(to) yourselves",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "l-anfusi",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتَحْمِلُ أَثْقَالَكُمْ إِلَىٰ بَلَدٍ لَمْ تَكُونُوا بَالِغِيهِ إِلَّا بِشِقِّ الْأَنْفُسِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمَهُمُ اللَّهُ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِي كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِمْ مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَأْتِي كُلُّ نَفْسٍ تُجَادِلُ عَنْ نَفْسِهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسِهَا",
        "answer": "itself",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihā",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَأْتِي كُلُّ نَفْسٍ تُجَادِلُ عَنْ نَفْسِهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَنَافِعُ",
        "answer": "and benefits",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "wamanāfiʿu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْأَنْعَامَ خَلَقَهَا لَكُمْ فِيهَا دِفْءٌ وَمَنَافِعُ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَٰفِع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "manāfiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُ",
        "answer": "spends",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqu",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ رَزَقْنَاهُ مِنَّا رِزْقًا حَسَنًا فَهُوَ يُنْفِقُ مِنْهُ سِرًّا وَجَهْرًا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَنْقُضُوا",
        "answer": "break",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1510,
        "tlit": "tanquḍū",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْقُضُوا الْأَيْمَانَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا",
        "rootWord": "ن ق ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقَضَتْ",
        "waznEnglish": "to break",
        "waznTlit": "naqaḍat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَقَضَتْ",
        "answer": "untwists",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1510,
        "tlit": "naqaḍat",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّتِي نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنْكَاثًا",
        "rootWord": "ن ق ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقَضَتْ",
        "waznEnglish": "to break",
        "waznTlit": "naqaḍat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْكَاثًا",
        "answer": "(into) untwisted strands",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1514,
        "tlit": "ankāthan",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّتِي نَقَضَتْ غَزْلَهَا مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ أَنْكَاثًا",
        "rootWord": "ن ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنكَٰث",
        "waznEnglish": "broke (the word)",
        "waznTlit": "ankāth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُنْكِرُونَهَا",
        "answer": "they deny it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "yunkirūnahā",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَعْرِفُونَ نِعْمَتَ اللَّهِ ثُمَّ يُنْكِرُونَهَا وَأَكْثَرُهُمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنكِرُ",
        "waznEnglish": "to deny",
        "waznTlit": "yunkiru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُنْكِرَةٌ",
        "answer": "refuse",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "munkiratun",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ قُلُوبُهُمْ مُنْكِرَةٌ وَهُمْ مُسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنكِرَة",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkirat",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُنْكَرِ",
        "answer": "and the bad",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "wal-munkari",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَالْبَغْيِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْهَارًا",
        "answer": "and rivers",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wa-anhāran",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَارًا وَسُبُلًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَنْهَىٰ",
        "answer": "and forbids",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "wayanhā",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " الْقُرْبَىٰ وَيَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَالْبَغْيِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "النَّارَ",
        "answer": "(is) the Fire",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāra",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّ لَهُمُ النَّارَ وَأَنَّهُمْ مُفْرَطُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the mankind",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to the mankind",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الذِّكْرَ لِتُبَيِّنَ لِلنَّاسِ مَا نُزِّلَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِظُلْمِهِمْ مَا تَرَكَ عَلَيْهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَخْرُجُ مِنْ بُطُونِهَا شَرَابٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ فِيهِ شِفَاءٌ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَاجَرُوا",
        "answer": "emigrated",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "hājarū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا لَنُبَوِّئَنَّهُمْ فِي الدُّنْيَا حَسَنَةً",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "هَاجَرُوا",
        "answer": "emigrated",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "hājarū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّ رَبَّكَ لِلَّذِينَ هَاجَرُوا مِنْ بَعْدِ مَا فُتِنُوا ثُمَّ جَاهَدُوا وَصَبَرُوا",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "لَهَدَاكُمْ",
        "answer": "surely He would have guided you",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "lahadākum",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ قَصْدُ السَّبِيلِ وَمِنْهَا جَائِرٌ وَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَدَى",
        "answer": "Allah guided",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ هَدَى اللَّهُ وَمِنْهُمْ مَنْ حَقَّتْ عَلَيْهِ الضَّلَالَةُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَاهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ يُضِلُّ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِي",
        "answer": "and guides",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِيهِمُ",
        "answer": "Allah will guide them",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdīhimu",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِ اللَّهِ لَا يَهْدِيهِمُ اللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمُ اسْتَحَبُّوا الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ وَأَنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَهَدَاهُ",
        "answer": "and guided him",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahadāhu",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " شَاكِرًا لِأَنْعُمِهِ اجْتَبَاهُ وَهَدَاهُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَهْتَدُونَ",
        "answer": "be guided",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "tahtadūna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَىٰ فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِكُمْ وَأَنْهَارًا وَسُبُلًا لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُونَ",
        "answer": "guide themselves",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadūna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَعَلَامَاتٍ وَبِالنَّجْمِ هُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "هُدَاهُمْ",
        "answer": "their guidance",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudāhum",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ تَحْرِصْ عَلَىٰ هُدَاهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ يُضِلُّ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and (as) a guidance",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ إِلَّا لِتُبَيِّنَ لَهُمُ الَّذِي اخْتَلَفُوا فِيهِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and a guidance",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ تِبْيَانًا لِكُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and (as) a guidance",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِيُثَبِّتَ الَّذِينَ آمَنُوا وَهُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْمُهْتَدِينَ",
        "answer": "of the guided ones",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bil-muh'tadīna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنْ ضَلَّ عَنْ سَبِيلِهِ وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "mock",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أُهِلَّ",
        "answer": "has been dedicated",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1560,
        "tlit": "uhilla",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا حَرَّمَ عَلَيْكُمُ الْمَيْتَةَ وَالدَّمَ وَلَحْمَ الْخِنْزِيرِ وَمَا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "ه ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُهِلَّ",
        "waznEnglish": "to to be dedicated",
        "waznTlit": "uhilla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "هَادُوا",
        "answer": "are Jews",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hādū",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا مَا قَصَصْنَا عَلَيْكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَادُ",
        "waznEnglish": "to be Jewish",
        "waznTlit": "hādu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هُونٍ",
        "answer": "humiliation",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "hūnin",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَيُمْسِكُهُ عَلَىٰ هُونٍ أَمْ يَدُسُّهُ فِي التُّرَابِ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُون",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "hūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْبَارِهَا",
        "answer": "and their fur",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1579,
        "tlit": "wa-awbārihā",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمِنْ أَصْوَافِهَا وَأَوْبَارِهَا وَأَشْعَارِهَا أَثَاثًا",
        "rootWord": "و ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ب ر",
        "waznEnglish": "and their fur",
        "waznTlit": "wāw bā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوَجِّهْهُ",
        "answer": "he directs him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "yuwajjihhu",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَاهُ أَيْنَمَا يُوَجِّهْهُ لَا يَأْتِ بِخَيْرٍ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَّهْ",
        "waznEnglish": "to direct, to turn",
        "waznTlit": "wajjah",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَجْهُهُ",
        "answer": "his face",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhuhu",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِالْأُنْثَىٰ ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدٌ",
        "answer": "One",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidun",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ قُلُوبُهُمْ مُنْكِرَةٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدٌ",
        "answer": "One",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidun",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالَ اللَّهُ لَا تَتَّخِذُوا إِلَٰهَيْنِ اثْنَيْنِ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نُوحِي",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "nūḥī",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْحَىٰ",
        "answer": "And inspired",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wa-awḥā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَىٰ رَبُّكَ إِلَى النَّحْلِ أَنِ اتَّخِذِي مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ أَنِ اتَّبِعْ مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَارَىٰ",
        "answer": "He hides himself",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "yatawārā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَتَوَارَىٰ مِنَ الْقَوْمِ مِنْ سُوءِ مَا بُشِّرَ بِهِ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَارَتْ",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "tawārat",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "يَزِرُونَ",
        "answer": "they will bear",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "yazirūna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَلَا سَاءَ مَا يَزِرُونَ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَزِرُ",
        "waznEnglish": "to bear",
        "waznTlit": "yaziru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَوْزَارَهُمْ",
        "answer": "their own burdens",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "awzārahum",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِيَحْمِلُوا أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْزَارِ",
        "answer": "the burdens",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "awzāri",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لِيَحْمِلُوا أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَمِنْ أَوْزَارِ الَّذِينَ يُضِلُّونَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاصِبًا",
        "answer": "constantly",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1616,
        "tlit": "wāṣiban",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَهُ الدِّينُ وَاصِبًا",
        "rootWord": "و ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ص ب",
        "waznEnglish": "constantly",
        "waznTlit": "wāw ṣād bā",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَتَصِفُ",
        "answer": "and assert",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "wataṣifu",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتَصِفُ أَلْسِنَتُهُمُ الْكَذِبَ أَنَّ لَهُمُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَصِفُ",
        "answer": "assert",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "taṣifu",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولُوا لِمَا تَصِفُ أَلْسِنَتُكُمُ الْكَذِبَ هَٰذَا حَلَالٌ وَهَٰذَا حَرَامٌ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعْدًا",
        "answer": "(it is) a promise",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdan",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعِظُكُمْ",
        "answer": "He admonishes you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "yaʿiẓukum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَالْبَغْيِ يَعِظُكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْمَوْعِظَةِ",
        "answer": "and the instruction",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "wal-mawʿiẓati",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ادْعُ إِلَىٰ سَبِيلِ رَبِّكَ بِالْحِكْمَةِ وَالْمَوْعِظَةِ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِظَة",
        "waznEnglish": "He instructs you",
        "waznTlit": "mawʿiẓat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتُوَفَّىٰ",
        "answer": "and will be paid in full",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "watuwaffā",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَأْتِي كُلُّ نَفْسٍ تُجَادِلُ عَنْ نَفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْفُوا",
        "answer": "And fulfil",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "wa-awfū",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا بِعَهْدِ اللَّهِ إِذَا عَاهَدْتُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَتَوَفَّاهُمُ",
        "answer": "take them in death",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "tatawaffāhumu",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ ظَالِمِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَتَوَفَّاهُمُ",
        "answer": "take them in death",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "tatawaffāhumu",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ تَتَوَفَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ طَيِّبِينَ يَقُولُونَ سَلَامٌ عَلَيْكُمُ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَفَّاكُمْ",
        "answer": "will cause you to die",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yatawaffākum",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَكُمْ ثُمَّ يَتَوَفَّاكُمْ وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَقِيكُمُ",
        "answer": "to protect you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "taqīkumu",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ سَرَابِيلَ تَقِيكُمُ الْحَرَّ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقِيكُمْ",
        "answer": "to protect you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "taqīkum",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَسَرَابِيلَ تَقِيكُمْ بَأْسَكُمْ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُونِ",
        "answer": "so fear Me",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqūni",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرُوا أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "fear Allah",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا مَاذَا أَنْزَلَ رَبُّكُمْ قَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَهُ الدِّينُ وَاصِبًا أَفَغَيْرَ اللَّهِ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "fear (Him)",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ مَعَ الَّذِينَ اتَّقَوْا وَالَّذِينَ هُمْ مُحْسِنُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "(of) the righteous",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ وَلَنِعْمَ دَارُ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا مَا يَشَاءُونَ كَذَٰلِكَ يَجْزِي اللَّهُ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَوْكِيدِهَا",
        "answer": "their confirmation",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1643,
        "tlit": "tawkīdihā",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْقُضُوا الْأَيْمَانَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا",
        "rootWord": "و ك د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ك د",
        "waznEnglish": "their confirmation",
        "waznTlit": "wāw kāf dāl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَكَّلُونَ",
        "answer": "they put their trust",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "yatawakkalūna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَكَّلُونَ",
        "answer": "they put their trust",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "yatawakkalūna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَيْسَ لَهُ سُلْطَانٌ عَلَى الَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "they turn away",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَلَّوْنَهُ",
        "answer": "take him as an ally",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yatawallawnahu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا سُلْطَانُهُ عَلَى الَّذِينَ يَتَوَلَّوْنَهُ وَالَّذِينَ هُمْ بِهِ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "مَوْلَاهُ",
        "answer": "his master",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlāhu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَحَدُهُمَا أَبْكَمُ لَا يَقْدِرُ عَلَىٰ شَيْءٍ وَهُوَ كَلٌّ عَلَىٰ مَوْلَاهُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيُّهُمُ",
        "answer": "(is) their ally",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyuhumu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ الْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانِهِمْ",
        "answer": "(of) their oaths",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānihim",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَا يَبْعَثُ اللَّهُ مَنْ يَمُوتُ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْيَمِينِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "l-yamīni",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَتَفَيَّأُ ظِلَالُهُ عَنِ الْيَمِينِ وَالشَّمَائِلِ سُجَّدًا لِلَّهِ وَهُمْ دَاخِرُونَ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُهُمْ",
        "answer": "their right hands",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānuhum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَمَا الَّذِينَ فُضِّلُوا بِرَادِّي رِزْقِهِمْ عَلَىٰ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَيْمَانَ",
        "answer": "oaths",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "l-aymāna",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْقُضُوا الْأَيْمَانَ بَعْدَ تَوْكِيدِهَا",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانَكُمْ",
        "answer": "your oaths",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānakum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ أَنْ تَكُونَ أُمَّةٌ هِيَ أَرْبَىٰ مِنْ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانَكُمْ",
        "answer": "your oaths",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānakum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّخِذُوا أَيْمَانَكُمْ دَخَلًا بَيْنَكُمْ فَتَزِلَّ قَدَمٌ بَعْدَ ثُبُوتِهَا",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "on (the) Day",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيَحْمِلُوا أَوْزَارَهُمْ كَامِلَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the Day",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يُخْزِيهِمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "this Day",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ إِنَّ الْخِزْيَ الْيَوْمَ وَالسُّوءَ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَهُوَ وَلِيُّهُمُ الْيَوْمَ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the day",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنْ جُلُودِ الْأَنْعَامِ بُيُوتًا تَسْتَخِفُّونَهَا يَوْمَ ظَعْنِكُمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ إِقَامَتِكُمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And the Day",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا ثُمَّ لَا يُؤْذَنُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And the Day",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَبْعَثُ فِي كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا عَلَيْهِمْ مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the Day",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَيُبَيِّنَنَّ لَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ مَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On) the Day",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَأْتِي كُلُّ نَفْسٍ تُجَادِلُ عَنْ نَفْسِهَا وَتُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَا عَمِلَتْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the Day",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "16",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَحْكُمُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]